[網遊]《失序世界：我接下了於網遊殺人的任務》

－－－ 前言 －－－
終於讀完書，要交嘅都交晒，可以抽返時間同精神去寫故。

由於實在太耐無連載故，我都唔知自己仲可唔可以寫住嚟出（不嬲唔會完本先出故），所以我決定先做啲物理治療，寫吓短故先再出核心故。

好多人問我嚟緊出咩故先，唔計練寫故嘅短篇故，我會先由觀察者系列寫起，亦即係順返條時間線去寫。

目前嘅打算大概係噉，不過計劃永遠跟唔上變化，可能到時我又唔跟時間線出都唔定

《失序世界：我接下了於網遊殺人的任務》

故事定位：網遊
描寫：書面語
對白：粵文
所屬大千世界：遠吉大千世界
時間線：齒輪紀元（第二次最終一戰後）

「我」在刺客平台接下了一個古怪的任務，張貼任務的人要求我去玩一個網絡遊戲，並在遊戲中殺死一個人。在進行任務的過程中，我慢慢發現遊戲或許不是普通的遊戲……

打字好痛，無正評加更，都無1001加人，至於更新時間希望做到日更，不過我仆街扭到手，所以打字會變得好慢同好痛，盡力而為啦……

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
廣告時間

下星期書店應該會有我本新書賣，依本書叫《失序世界》，唔會係網絡連載，詳情可以睇返上面條URL

多謝天行者出版編輯搵我合作

楔子

夜深，香港某間酒吧。

戴著耳環的黑髮青年坐在靠近大門的位置，右手晃動著一杯馬丁尼。他看著杯中物，把酒杯放到唇邊，又再放下。他用手托著頭，想了想，再拿起酒杯。

他輕呷一口，隨即把酒吐出來。「頂，真係好難飲，點解咁多人鍾意飲酒？」

他皺起眉，搖著頭放下酒杯。

酒吧裡人不多，不計算酒保就只有金髮青年和一個伏在桌上睡覺的醉漢。這裡沒有任何喧鬧聲，除了一直播著的英文歌外，酒吧內確實寧靜得很。

時間一分一秒過去，他不斷看手錶，又不斷回看大門。

「呼……咁鬼耐都未嚟到，都唔知係唔係玩嘢。」他受昏暗的燈光影響，打了一個呵欠。「再唔嚟就返去瞓覺。」

「等咗好耐？」

要等的人終於出現。

他瞪大眼睛，快速掃視那人一遍，「你係幾時嚟到？」

「啱啱。」

他不敢相信有人可以在他不察覺的情況下出現。

那人脫下風衣，坐在少年的對面。

二人看著對方，沒有說話。

良久，少年按捺不住，先開聲道：「任務內容係咩？」

那人嘴角上揚道：「我應該係『Assassin Panel (AP)』入面寫得好清楚。」

刺客平台，Assassin Panel (AP)，是一個殺手們喜愛使用的任務平台。AP會以特別方式把檔案分拆成一串串的機器碼 (machine code)，再把機器碼加密成多組封包 (packet)，當客戶端接收到封包後，Assassin Panel 便會進行解密及重組，復原為對應的文件或軟件。

少年吞吞口水，右手抓弄著頭髮，「你係想我……喺一隻online game入面殺人？」

「嗯。」簡單而直接的回應。

少年整個人向後靠，笑道：「哈哈，你係唔係太搞笑？你竟然請一個殺手去做啲咁幼稚嘅事？」

少年毫不忌諱會被其他人聽到他們的對話內容。

「有咩問題？」那人反問。

「吓？」

那人向前靠去，兩手十指相交托著頭。「只要我付出相應嘅代價就可以，乜唔係噉咩？」

少年被那人盯著，竟感到有點心寒。

「咳咳，係。」

那人滿意地笑了笑，「咁你就跟住任務內容去做，完成任務就可以拎到相應報酬。」

「……好。」

那人站起來，穿回風衣，「我等你好消息，虹光。」

虹光是少年的代號，沒有殺手會用自己的真實姓名去行事。

虹光故作成熟地拿起酒杯，「好。」

「既然你肯去做就最好，希望你會係任務入面搵到『真正嘅目標』……洪啟光。」

虹光瞳孔頓時收縮，左手伸入外套中取出手槍，動作純熟得同時解除了手槍上的保險，在電光火石間指向那人。

「咦……」虹光發現那人已經消失在眼前。「無可能，我明明無將視線係佢身上面移開……」

對比起那豐厚的任務，那人的身份令虹光更為在意。

「到底佢係點知道我個名？佢到底係咩嘢人？」

留名

第一回 初入遊戲

『進入遊戲倒數，5，4，3，2，1⋯⋯』

⋯⋯

……

「呢度就係遊戲世界？」我看看自己的手以及四周環境，「好真實，根本無可能知道依度竟然係遊戲世界。」

我站在龍翔道旁的行人路，附近的玩家不算多。這次是我第一次登入「失序世界」，全世界最火熱的「實感網絡遊戲」。幸好在載入遊戲期間，系統已教導了我遊戲的基本操作方法，我依照指示喚出了任務名單和遊戲地圖，在未弄清楚這個遊戲前，還是先把新手任務都做完。

我當然不會忘記的的真正目的，要完成「那人」的任務，我要在遊戲中拿到熟手的武器——狙擊槍。

香港有槍枝管制，普通人是不可能接觸到槍械。為了「工作」，我在AP中訂購過不少槍械，而最為喜歡和順手的武器是狙擊槍。不過，我所使用的狙擊槍並不是常見的正規武器，而是由「遠吉企業」研發的「針彈狙擊槍」。針彈狙擊槍要使用特制的「針狀子彈」，配合特別的槍身設計，可以無聲地射出子彈。當子彈射入目標體內並接觸到血液後就會馬上溶解，變成液態而無色無味的致命毒藥，使目標死於突發性心臟病，方便至極，是居家旅行的良品。

然而，遊戲世界裡的我不過是等級一的初心者，身上沒有任何有用道具，也不清楚遊戲世界中的規矩。要馬上完成任務刺殺目標人物，恐怕有點難度。遊戲內建「等級增益系統」，按照AP中的任務描述，目標人物已經達到60等，其等級增益已大大拉開了我們之間的距離。雖說我可以採用暗殺方式從遠處把他殺死，但是難保當中出現變卦，所以等級對我來說也很重要。

對了，失序世界採用「死亡刪除」的方式來運作，任何角色死亡後就會馬上被刪除，玩家會失去等級、裝備和金錢。全因這個機制的存在，那個人才會耗資巨額來買兇殺人。

為了完成任務，我需要把等級升上去，起碼要到達五十級才算安全。除此之外，還要收集所需的裝備，確保萬無一失。

一切一切都是為了這個任務的報酬，足以讓我直接金盤洗手的巨額報酬。

無論如何都要完成！

「喂，你邊度㗎？」有人在我後面怒喝。

我回頭，「吓？」

「哼，一睇你就知你係新手啦？會出現係度一定唔係『警察陣營』，點呀？要唔要加入我個字頭呀？」他瘦削得如非洲兒童，配上那猥褻的臉容，實在教人難受。

失序世界內只有兩個陣營：警察和黑社會。我為了方便工作，選擇了黑社會陣營。

「Er……唔使啦，我自己行吓得啦。」我擺手道。

「敬酒唔飲飲罰酒！」他怒喝。

夠了，我不想再浪費時間。

我吐出胸中濁氣，冷冷地瞪著他，「唔好再喺度阻頭阻勢。」

「你……你個仆街，兇尻阿叔？」他右手往前虛抓，一把手槍就出現在他手上，「等我射撚死你個仆街！！」

是從系統中取出道具？嗯……我身上的武器就只有新手用的餐刀。

餐刀？

餐刀！？

餐刀是武器嗎？

有人可以用餐刀來當武器嗎？

我咬著牙，垂下的右手虛握，那把餐刀隨之而出現。

他忍著笑，咬唇看著我的餐刀，「嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿……新手用餐刀，新手用餐刀呀！！！哇哈哈哈，想用把餐刀同我把Glock鬥？哈哈哈！！！！！！」

他那無恥而猥褻的笑聲讓我很想把他的腦袋轟開，可惜手上只有這把餐刀。

我左腳踏前，重心壓向前方，「收聲，你一係走，一係死係呢度。」

「噗，死？睇吓邊個死！？」他兩手握槍，扣動扳機。

同一時間，我右手由下而上地甩出餐刀，朝他擲出。我沒有練過飛刀，不可能如電影一樣用刀尖卡著他的槍管，不過，這個距離內要命中他可不是難事，我不需要弄掉他的槍，只要讓他射不中我便可以了！

「呀！」

「嘭！」

失序世界裡的地圖分為「城內」和「城外」區域，城內的所有玩家都會強制進入「實感模式」，在實感模式中，痛覺會按照一定比例反饋予玩家。在餐刀尖中他左腹的同時，他會確確實實感受到被刀刺中的痛楚。

這份痛楚令他射失了，也令他中門大開。

「去死啦！！！」我用肘撞向他的雙手，把他的手槍撞掉，再一腳踢在他的腹部，接著右手一扣，抓著他的脖子。

「唔……唔！！嗚！！」他被我捏著脖子，兩眼佈滿紅筋，雙手抓著我不放。

「點呀？又話要殺死我？」我除了戲謔他外還再加用力，把他捏得死死的。

他反抗越來越劇烈，同時眼睛開始失焦。

再過多幾十秒，他停止反抗，化作光點消失。

『殺死玩家，取得玩家身上道具……』聲音在腦海中出現，是系統提示語音告知我已把玩家殺掉。

殺掉他後我沒有遭到任何處分，看來這個遊戲是鼓勵玩家之間撕殺。不過，新玩家在沒有資源情況下，怎能在遊戲世界中生存？

或許其他人面對老玩家的威嚇，便會馬上加入他們的幫派，這就是普通新玩家的生存之道吧？

我右手在身前往下掃，喚出個人道具箱表單。

「有一把手槍，一堆睇落去可有可無嘅道具，仲有幾把西瓜刀、牛肉刀同埋水喉通？」

粗略點算後，今次的收獲應該會讓我起步得容易一點。

我去了附近的斧山道運動場，運動場內沒有甚麼玩家，正好讓我可以試試那些裝備。

手槍類裝備需要配合適合的子彈才可以使用，再上個人道具箱並不是無限大，讓槍械武器存在一定的限制。另外，所有武器都沒有裝備限制，意思是不一定要右手裝備劍、左手裝備盾，可以左手拿手槍、右手拿刀，甚至是右手拿兩把劍、左手夾著四把餐刀，只要你拿得起就可以使用。

接下來就是最為沉悶的時間，要盡快把等級提升上去！

聽日繼續

終於等到啦

補紙言LINK:

加速先

子爭

要儲文

歡迎子爭

終於出文 等得好辛苦

等左你成世 終於有

先正評

係咪九域d fd

留明

lm!

Hi係咪之前嗰個一開始就殺人嘅輕小說改版
Btw take care mate

太早見到了

Which

核心技術係，目標都似，內容唔係

書同呢都係叫失序世界
有咩關係？

Same game
依個時間線早啲

lm
評已正

正皮留名再睇

第三世代魔王

終於返黎啦

等咗三千年終於蒲頭

唔講咁多，正評左先

子爭巴終於出文 支持

子爭巴 等你返黎好耐啦

極速留名

子爭兄終於返黎喇

第三世代

好多舊朋友
避免洗板唔續個引用

等左2年終於返黎
有冇得寫埋個先生

唔知會唔會見到狼斷

寫一兩個短故練吓先
之後會由觀察者寫起

唔係寫one piece 先咩

一嚟就寫長頂唔順

Btw, 之後寫觀察者先

皮已正！cover好正！

唔緊要 有文就收貨啦
遲下行過書局再買書支持你

望穿秋水 終於出啦

夢b

等左咁耐終於出 完sem有d寄托

月b

感激

子爭巴終於出故

新故 留名

有故新故追喇

留名 3個月後見

LM

子爭巴好耐冇見
想問本書係呢個故嘅前傳

輕輕留個靚名

有新故未睇先留名

終於

終於有新故

lm

倒轉

Lm

我屌
等撚到Jer都長

等得耐係岩

Jer長就唔岩勒

又多一個主角勁過江河

好感動

江河勁囉唔該

廢柴江河

肛河

子爭出品，必屬佳品wrrryyyyyy

終於等到

準備買書

等左好耐了，好感動

子爭grad?

等左你一年 終於出故
好故要留名

會唔會有我出現

未夠一年

This?無啦

如無意外

即係點？你呢家咪連載緊？

點解話唔係網絡連

兩個故但同一隻game仲有時間線唔同

仲讀唔讀上去

下年不
如果讀要停兩年

鳩都狼斷你

終於等到子爭出文

一鍵劉明

等好耐啦
太早入來

由單春到依家
子爭巴加油

想買返混沌虛無
賤爭自己有冇貨

推

留個靚名

第二回 南洋幫

……

……

「呼！！」我脫下眼罩，「玩咗咁耐要休息一陣先。」

我走到廁所，扭開水龍頭，用冰冷的水拍打臉龐。「32 level，保持進度應該可以三個月內達成目標。」

失序世界所帶來的真實感根本就跟現實世界完全沒有分別，看著鏡中的自己，我不禁懷疑到底現在是不是真的已經回到真實世界，或者我早就活在另一個實感遊戲？

雖然透過「夢之橋」來玩失序世界不會對身體做成負擔，不過長時間處於保持警覺狀態，會令到心靈十分疲倦。身體上的疲倦還可以透過睡眠來修復，心靈上的疲倦累積下去，或許會變成不可逆轉的心病。

適時中斷遊戲，是唯一的良藥。

我回到大廳坐在梳化上，用智能手錶啟動電視，看看今天的新聞。

「遠吉企業季度業績公布，其實體網絡遊戲失序世界繼續為公司帶來巨大盈利，佔據全球九成遊戲市場收益……」

除了失序世界外，市面上還有各種各樣的實體遊戲，不過就只有失序世界如此成功，甚至成功得影響到現實世界的運作。遊戲內的真實體驗和與現實無異的地圖，使玩家更易於投入遊戲。而死亡刪除角色設定，令到不少玩家愛上殺戮，享受摧毀別人心血時帶來的快感。另外，在遊戲內可以盡情沈醉於色慾快意，跟其他玩家進行性行為而不用害怕染得性病，除此之外，還有不少癮君子在遊戲中「充電」，使遊戲內充斥著大量不良文化。

上述的官能快感雖然不會影響玩家的肉體，但是會影響他們的心靈。

自失序世界推出以來，各國的犯罪率都出現上升跡象，多國組織曾經聯名跟失序世界的營運商——遠吉企業打官司，最後皆失敗收場，最終失序世界能夠繼續營運，繼續影響這個世界的道德價值觀。

失序世界內提供了完善的內部交易系統，所有玩家都可以用遊戲幣直接換成現實世界的貨幣，或反過來購買遊戲幣。此系統令到遊戲幣的價值變得穩固，更有人會在現實世界用遊戲幣來進行交易。某些政局動盪地區的居民或是不法分子，更喜愛使用遊戲幣來交易，免得被政府追查到他們的資產。

失序世界已融入現實世界，更彷佛漸漸取代現實世界。

翌日，我如常登入遊戲。

雖然我還未達到目標50等，但是我已經為任務做了點事前功夫，記錄目標人物的作息習慣。

「那人」的任務是要我獵殺稱為熊星的南洋幫話事人。

他身高185，經常於深水埗地區出沒。南洋幫主要招收南亞裔人士，在他們的體能優勢下征服了大半個深水埗區，就連深水埗警區的警察玩家都避免跟他們發生衝突。

熊星每次外出都會帶著最少有十人組成的守衛隊，他們都會穿著防彈裝備，單靠我現在的武器實在難以狙殺他。

我伏在天台上，使用了光學迷彩披肩隱藏了身影。

我用望遠鏡監視著熊星的一舉一動，他如常外出，守衛們依舊滴水不漏地守在他身旁。

突然，其中一個最為靠近熊星的守衛朝我的方向望過來。

不，他不可能見到我，我已經使用了光學迷彩，加上使用了不反光的望遠鏡，他是不可能知道我的存在！

他看著我的方向一動不動，他的同伴察覺異樣，一起把熊星拉到一旁，再拿出武器戒備。

我沒有動，我絕對不相信他看到我。

他沒有拿出武器，就這樣看著這邊一動不動。我心如止水，就連心跳都沒有絲毫紊亂，這是成為殺手的最基本條件。

良久，他舉起右手往前指去，然後繼續往前走。

在那人的指示下，整隊人繼續往前走去。

我鬆了一口氣，到底他剛才是知曉我的位置，或是單純看到甚麼東西？

我不知道，唯一可以確定的是他絕不簡單。看來接往後的行動要更加謹慎，要提防熊星的親衛部隊。

完成今天的偵察後，我就去到黃金電腦商場。

黃金電腦商場跟現實世界的環境很相似，裡面有很多玩家擺檔，不論是警方還是黑社會玩家。

商場裡頭龍蛇混雜，卻沒有發生任何打鬥。在普通情況下，城內區域是不會發生玩家打鬥事件，因為當打鬥發生時，很多人都會悄悄放冷箭，透過系統的「傷害平分收獲機制」獲得道具，最終只會落下兩敗俱傷的局面。而且遊戲內有很多組織，你永遠不知道眼前的那傢伙的後台到底有多猛，所以玩家們都很謹慎，不會隨意把自己的珍貴角色置於死亡危機之中。

為了提升暗殺的成功率，我需要一些遊戲內獨有的高科技產品，而黃金商場就是最好的購物場所。據說遊戲內的道具，遠吉企業都有辦法在現實世界中製造，若然傳聞是真的話，那麼遠吉企業絕對是世界上最可怕的組織。

在我聞逛途中，看見前方有幾名南亞玩家，一看他們的衣著就知道是南洋幫的人，真是冤家路窄。既然他們都未察覺到我的任務，自然不知道我的身分，我沒有太過在意他們，繼續搜羅我所需要的道具。

「喂喂，你到底要幾時先整到俾我？」那邊有個少年帶點怒氣的說。

「哎呀，我整完把槍俾你無耐你就同我整爛咗，都要俾啲時間我再整過先得㗎！」身穿實驗袍，滿頭頭皮的中年男人無奈道。

我從少年的身上感覺到一陣殺氣，這份殺氣不是殺手的殺氣，而是軍人的殺氣。他一定飽經殺戮，否則不會染上如此凜冽的殺意。

少年跟我對望，我沒有回避視線，見他跟我報以一個冷笑，就別過頭拉著那個大叔離去。怎料他們還未走遠，那幾個南亞玩家就走了過去，把他們都攔下來。

我悄悄跟在後方觀察。

「喂，你同我企喺度！」南亞玩家指喝著少年。

雖然他們都不是香港人，但是都學會一口流利廣東話。

「你啲蘇州屎自己攪掂，我走先。」說罷，中年男人就一溜煙逃去。

其他玩家看見快將有事發生，都開始往這邊靠攏。失序世界一直都是弱肉強食的世界，至於實力不足的基層玩家都會想從敗者身上取點油水，是比起現實世界更加趨炎附勢、更加一沉百踩的文化。

少年站著不動，木無表情地看著那三個南亞玩家。

「就係你！琴日就係你殺咗我！」他氣得滿臉通紅。

「吓？無印象喎。」少年擺手道。

「仲扮嘢！？」

三個南亞玩家包圍著少年；圍觀的人大都悄悄拿出武器，準備乘亂射幾槍、揮幾刀，藉由「傷害平分收獲機制」撈一點油水。

少年嘆了口氣，右手虛抓，一把生果刀就出現在手上。

此時，圍觀的人中傳出一聲驚呼。

「係血修羅？」

其他玩家聞言，一起往後退了幾步。

南亞玩家瞪大眼睛，各自拿出手槍指著少年。

南亞玩家看見少年的生困刀，額角滴汗地問：「你係血修羅？」

少年報以和藹可親的微笑，道：「係。」

子爭巴
終於等到你出故

生因刀

唔係好分得清現實同遊戲世界嘅地名

Same 1:1真實世界地圖
轉換現實世界時我再寫多兩行

揀錯字

成個故事嘅設定係咪同刀劍神域差唔多？
佢地係遊戲嘅外貌同真實世界係咪一樣？

故事設定除咗都係「潛入」應該無嘢一樣
外貌可set

睇完刀劍無耐 見到你個夢之橋
即刻諗起 lin ku sta dor

正傳主角出場

一劍出 毁江河

終於！

我等到個仔都1歲有多，好撚感動

可唔可以交代下新書背景同埋時間線呀 驚買左睇唔明

當獨立故得㗎啦，都係二戰後

二戰後睇黎單春豬左

唔劇透

我都覺得係
因為先生要回饋令魔王歸

應該唔關先生事
佢話過邊一方贏都好
佢都會偷到力量帶女走佬
可能係翔回饋
至於江河？繼續玩google map算啦

有得買書未?

第三回 血修羅

雖然我玩了這個遊戲很短時間，但是為了完成任務，我看了很多攻略教學和遊戲資訊，當中包括了「頂尖玩家」的資料，而「血修羅」就是其中一位很出名的頂尖獨行玩家。

血修羅的遊戲ID為修羅，他是黑社會玩家，擅長使用附有「刻記」的生果刀。所謂刻記就是道具的「技能」，要為道具加上刻記就必須去到充滿危機的「副本」中完成任務。所以，擁有刻記武器就是強者的象徵。

原來他就是血修羅，難怪會沾上那麼濃厚的殺意。

南亞玩家慢步後退，我見到他們其中一人正把右手藏到後背，悄悄使用遊戲功能通風報信，應該是在呼叫支援。

那麼事情變得麻煩了，我可不想他們留意到我的樣貌，免得被牽連當中，還是下次才來添置裝備。

血修羅一步一步踏前，我慢慢退入人群深處，朝著出口走去。

還未走遠，他們已經打起上來，過程很短，不過一聲怒喝，接著三聲慘叫，就連刀劍相碰、子彈橫飛的聲音也沒有出現。

「咪走住。」

我背後一寒，右手喚出手槍，左腳踏穩作為重心，一個扭腰就往身後轉去，在轉動同時快速射出幾枚子彈。

我天生擁有近乎超能力般的動態視力，馬上就看到身後人是他——血修羅，他為何要攔下我？

血修羅反應極快，在我轉身同時他左手朝前方一推，一塊巨大鋼塊就卡在我兩之間，所有子彈都被鋼板擋住。

人群被血修羅嚇得雞飛狗走，我把握機會左手橫掃輕點，從個人道具箱中取出煙霧彈擲出。

煙霧彌漫。

在煙霧裡所有玩家都在逃亡，他們都害怕會被修羅盯上，更害怕有人乘亂會把他們殺掉。

我混入人群之中靈敏地撤退，同時留意著修羅的動向。

不！不可能！

在亂七八糟的情況下，修羅竟然仍能追趕著我。

他為何要追殺我？明明這是我們的第一次見面。

我和他之間的等級差別實在太大，在「等級增益」效果下，他要追上我只是時間問題。

「唔好再走啦！」

破風聲從後而至，我腳下一緩，側身閃躲，避開了本應射中我後腦的苦無。我身前的那傢伙就沒有那麼好彩，直接被苦無刺穿後腦，直接掛掉。

使用生果刀和苦無，看來修羅是很喜歡使用冷兵器的玩家。不，現在沒有分心的時間，他剛才那擊的確是想要了我的命，面對等級增益和裝備上的劣勢我要如何逃脫？

我要如何反殺他！？

「哇哈哈！！做咩唔還手呀？」他一邊追著我，一邊笑道。

「點解你要追住我？」我跑著問道。

「因為你好強。」

原來他是一個戰鬥狂，只要遇到想戰勝的人就會發狂的撲上去。煩了，我最怕就是遇到這類人，這類人只要認定了一件事就會如蠻牛般亂衝，毫不講理。

再逃下去也不可能甩掉他，唯今之計就是殺掉他！！

奔跑期間，我右手往後擺，朝後方連發幾槍，他不得不閃避躲開，從而拖慢了他的速度。我捕捉這剎那的空隙，拿出個人道具箱中的炸彈，拔掉保險絲後馬上擲出。

在這個距離引爆炸彈，我也會受到爆炸所牽連，不過我不是愚蠢的人，早已想到解局之法。修羅左手往前一按，一塊巨型鋼塊就立於我兩之間，把炸彈阻擋在外。他的動作完全跟我預計一樣，這就是所謂的「預判」，而預判對我們狙擊手來說是極為重要的能力。

在炸彈爆開前，我躍入身旁的舖位，免得受到炸彈碎片直接波及。

店舖只有一個出口，關鍵時刻是在爆炸完結的瞬間。

我換了一把散彈槍，在炸彈碎片飛走大半時，我跑出通道，任由餘波在我身上劃出道道傷口，看著生命條消散了半條，和強忍實感回饋帶來的逼真痛覺，咬緊牙關持槍瞄準鋼塊做好射擊準備。

鋼塊消失，我扣動扳機。

「唔錯。」是修羅的聲音，不過聲音竟在我後背出現。

他不見了，他不是在鋼塊後，而是在我身後。

我感到刀尖正刺著我的後背。「你係幾時⋯⋯」

「一開始。」

連我的動態視力都捕捉不到他打從鋼塊出現時，已躍身到更前方的店舖內，鋼塊不過是一個煙幕。「⋯⋯原來你一直無出全力。」

「你等級唔高，我不屑用等級優勢打贏你，因為咁一啲都唔好玩。」他說。

「成王敗寇，要殺就快手。」

「哈哈！」他放下刀，「乜你聽唔到我講咩？我無諗住要殺你，只係想同你交交手。」

「咩話？」開玩笑，他剛才的每一下攻擊都是想要了我的命。

我轉過身，皺著眉頭望向他。

「你叫咩名？」他問道。

我收起散彈槍。「虹光。」

「虹光⋯⋯我會記住你個名，等你升高啲lv再殺死你。」他微笑道。

他果然是一個變態，還好，只要我完成任務就不會再玩這個遊戲，不用給這個煩人的傢伙纏上。

看著修羅遠去，我亦不作久留。我拿出回復HP的噴霧噴灑在身，一陣冰涼快意頓時在皮膚上流轉，生命條快速增長，待生命到達100%後，我就從商場入口離去，再經地下鐵前往其他區域，找了一個安全位置登出。

⋯⋯

⋯⋯

回到現實世界，我脫下夢之橋，拿起早放在身旁的毛巾，抹乾身上的汗水。

「修羅近戰能力好強，勁過我好多。」

我角色等級三十多，享有三重等級增益（每十級附加一層增益），已經感受到增益所帶來的好處。儘管增益的幫助很大，若玩家本身體質不佳，便會影響其增益效果。所以，修羅不但等級很高，連他真人的體能亦遠超常人，恐怕跟我相約。

我若非生活所迫，不會成為殺手，更不會苦練體能和槍械技巧。那麼又會是甚麼原因利到修羅那麼強？

「不過都唔關我事。」我走近書檯，看著檯面上一張張的照片。「熊星，好快就係你嘅死期。」

出版社話今日開始應該有？我未問佢哋詳情，如果見到話畀我知邊度有

賤𧶄今年去去唔去書展

本書賣幾錢

有啲似挑戰者一號

我只活在網絡

$88

等咗好耐終於失蹤人口上水

子爭只求打個和 大家開開心心睇下故

無睇

Pish

佢都係發生交替喺VR虛擬遊戲同現實世界入面，同步咗兩個世界嘅感覺(例如痛覺)，同埋死咗就會冇晒啲錢同裝，現實有好多人為咗呢隻遊戲廢寢忘餐 去到後期甚至有人為咗個虛擬遊戲喺現實殺人

佢已經斷咗 斷唔返人

今日去左三聯佢話無

唯有下星期再試
三聯個網上搜尋都搜唔到，商務搜到

咁個背景都幾似

Daddy

屌 幾時出到我

LM

救命

新讀者留名

大眾係無書嘅

我估過幾日先有

聽日再去商務

我去埋誠品都無

研究點整釣聲入iphone 停更一晚

[url]
[/url]

唔洗研究

就嚟變姑姑都未破到處

喱個前傳同本書係咪同一個主角？
雖然唔似

哇屌賤爭你終於返嚟
好掛住你

屌呀 五分鐘搞掂嘅野

唔同人

由零開始一定唔止五分鐘

本書嘅主角係血修羅

lm sin

iphone

狼斷

洗唔洗順住睇

No

Lmlm

主角睇黎勁過肛河好多

癡線㗎？江河勁囉

搞到想重睇九域

子爭fb有ebook購買方法

已買

可惜主角太勁

呢年起碼重睇左三次

留名 支持

緊係買實體儲啦

消失咗咁耐去咗邊呀狼仔

文啊～

Iphone 幾時有電子版

用緊iphone睇
Down個google圖書就得

第四回 試槍

失序世界，深水埗某唐樓天台。

我躲在唐樓一旁，滿意地看著手上的狙擊槍。

「有咗𠵱把槍就可以完成任務。」我滿意地拍拍槍身道。

狙擊槍是由我自行訂購組件再裝嵌而成，它的威力很強，可是缺點也很明顯，就是聲音很大，要是第一槍不能命中目標，就要馬上夾著尾巴逃走。

「今日可以試試佢。」我帶著狙擊槍走到天台邊緣，右手往前方虛點，身上就多了一件光學迷彩披肩，它能使我跟四周融為一體。

熊星依舊帶著十多位手下在深水埗一帶活動，巡視自己的業務。達到這個高度，已經不需要把自己置身於危機當中，單靠遊戲內的收益已足以讓他在現實世界過著富豪的生活。

根據過往的觀察所得，他今天會走這一條路，而我就在盡頭轉角處的唐樓上，選了一個好位置靜候他。只要他進入射程範圍，我就會立刻收割他的性命，換取巨額任務報酬。

他們一直走、一直走。南洋幫以外的玩家無不躲開隊伍，只要在深水埗內就不會有人敢挑戰他們。

很好，直至現在為止，他們都沒有偏離預計的路線。

我想大概還有三十秒左右，他們就會從那邊路口轉出來。這條街雖然有很多招牌阻隔，不過對我來說，招牌之間的虛位已足以提供足夠的視線讓我在幾百米外把目標射死。

來了！

我透過狙擊鏡看著目標，那天的傢伙也在，他沒有發現我的位置，看來那天的事件不過是偶然發生。

來吧，再往前走多兩步吧！

熊星繼續往前走，我的指頭已放到扳機之上。

好！

「嘭！」

在我扣動扳機後，我不管有沒有命中目標，立刻收起了狙擊槍往預定的逃走路線跑去。

「咁急走去邊呀？」

「咩話？」

我轉身望去，是他，是那天發現了我的那個男人。

他剛才不是還在隊伍之中嗎？為何能夠在短短一秒間從幾百米外出現在此處？

他拿著一把豬肉刀，朝著我的胸膛劈下。我腳下用力一撐，跟他拉開了距離後再用右手拿出手槍，對他連射幾槍。

他冷哼一聲，不斷掃舞著豬肉刀，用刀身和刀鋒把子彈一一擋開。

「嘩，拍電影咩？」我左手一握，一把散彈槍就出現在手裡。「去死啦！」

「嘭！」

他眉頭輕鎖，腳下步法一轉，朝身旁閃去。若非等級增益，他絕對不可能在這個距離躲得開散彈槍。

以目前情況看來，我沒有任何手段可以殺死他。可惡，熊星身邊竟然有如此強勁的打手，到底他是如何走到我身旁？

我跑入樓梯，朝下方邊跑邊跳。

「咪走！」上方傳來怒喝。

我走得更急。

「咦！？」

下方傳來一陣腳步聲，是南洋幫的包圍網，那麼我就不可以再往下跑了。上方有那個不能擊倒的男人，下方有一大群等我入陣的南亞玩家，我既不可以往下走，更不可以往上逃。

我走入走廊打開了其中一道門，走入單位後馬上把門鎖上。

現在我正被人追擊，系統是不會允許我登出，再說，就算我現在登出，他們也可以派人留在我登出的位置等我再次登入，那時我就會連丁點的反抗能力都沒有就被人殺掉。

「唯有跳窗走。」

我跑到窗邊，偷瞄下方有沒有敵人蹤影，幸好並無發現。此處為五樓，要是直接跳下去，不死也得骨折。幸好對面還有一座唐樓，而樓與樓之間的距離不算遠，只要用力適宜，應該可以跳入對面的單位。

我拉開窗花，跨步攀上窗框。

我倒吸一口氣，稍為調整好姿勢便立刻用力飛躍。

我往下墜去，靠著剛才衝力躍往對面的唐樓，憑藉過人的動態視力和反應，把握稍縱即逝的時機捉著對面的窗口，同時兩腳一縮踏在牆身，雙手用力一拉，整個人就往單位內滾進去。

我控制著呼吸，盡量不發出任何聲響。我猜那男人還未知道我走進了這個房間，那麼我就可以利用他們的搜索時間來逃走。

我離開單位往地下跑去，到達地下後，我先從大門偷瞄出去，確定沒有南洋幫的玩家在附近出現，馬上用盡吃奶的力奔去。我選擇跑入橫街窄巷，沒有絲毫放慢腳步，走過幾個彎位後再停下來確定沒有追兵跟上來，總算擺脫了敵人的追捕。

我不再留在深水埗，走入地鐵站逃去港島。

……

……

『成功登出。』

「呼，」我軟趴趴地臥在床上，「係未搞清楚個男人係點發現我之前，個任務都無可能完成。」

可惜我連他的玩家ID都沒有，可說是沒有半點線索，而且我的容貌已被看到，連再進入深水埗都會變得危險。

要不我先開一個「分身」，潛入南亞幫收集情報？

不行，南亞幫是一個很特別的組織，他們有特別的文化背景，就算我可以製造一個南亞人外表的角色，也不會懂得他們的語言和文化，鐵定會被識穿。而且我還覺得，就算我換了另一個角色，那個男人都有方法認出我。

看來要花點功夫，先解決那個男人。

我打開電腦，在暗網下了一個情報訂單，希望能夠掌握他的資料。

很累。

留在失序世界的時間越長，就越難分別現實和虛幻之間的界線。我先把任務放下，一個人走到街上，看看熟悉的街道，漫無目的地聞逛。

這樣做是為了讓自己知道，這裡才是真實世界。

若然不好好調整心態，我就會成為「那些人」的一份子。「那些人」瘋狂到把失序世界當成真實世界，除了維生（如進食、排便等）之外不會離開遊戲，是病態的沉迷。更有不少人辭去現實世界的工作，甚至拋妻棄子，一心一意在遊戲中幹活、生活。

如此瘋狂的一群人，或許應該稱他們為「失序者」。

唔知，唔知會唔會出埋ios，出版社有咩消息我都會第一時間轉發

實體書係咪要等到下星期

暫時消息係下星期五

唯有再等下

問咗ebook只出google book

我幾時先可以屌寧宣

Never

Why

不要問

頭先係旺角商務買左喇

竟然咁快有

say never

快啲去買

幾點有文。。。

以往都係0000時間就會出更...依家變哂勒

嘩屌終於返黎，留名

第五回 副本

自我在暗網下訂單計起，大概過了半個月時間才拿到那個男人的情報。那個男人的玩家名稱是「古星」，是熊星的頭號打手，跟他進生入死的好兄弟。

古星是等級達至60以上的頂尖玩家，就算南亞幫佔據了深水埗，能以區域內收入達至生活無憂，再沒有拚命的必要，他仍然沒有放棄練等。為免令南亞幫豎立太多仇敵，古星沒有採用最簡單的獵殺玩家方法來升等，他只會到城外或副本進行PVE（Player VS Environment，可理解為玩家對付非玩家角色[魔物]）。

除了幫派大戰外，古星都不會跟其他玩家對上，所以不是太多人知道南亞幫有一個如此厲害的打手。

古星擁有刻記武器，就是那天他所使用的牛肉刀。他的刻記是「殺氣刻記」，是自主發動型刻記，只要有人流露殺意，他就可以感應到對方的身處位置。而殺氣刻記同時具備另一個主動發動的能力，只要附近有人流露殺意並作出攻擊，刻記使用者就可以瞬步於敵人身前。

現在知道了古星的底細，可以制定針對他的戰術。不過，他的刻記根本就是完全剋制著我的行動。只要我在暗殺熊星時古星在他身邊，古星就一定會察覺到我的存在，在我攻擊時更可以瞬身於我臉前還擊。

根據多日來的觀察，只要熊星外出古星必定會隨隊同行，換言之是不可能進行遠距離暗殺。要殺掉熊星，就先要殺掉古星，而要殺掉古星就必須周詳準備，要利用他喜歡自己升等的性格。

接下來我改變策略，改為跟蹤古星並記下他的作息習慣。大概花了十天時間，我粗略整理出他的作息習慣，也知道了他常去的地方。他很喜歡去「副本」升等，特別是「張保仔洞副本」。

張保仔，廣東著名的海盜。每一個香港人都會聽過張保仔這個名字，也會知道長洲的張保仔洞。除了長洲之外，南丫島、塔門、舂坎角、赤洲、小交椅洲也有張保仔洞的蹤跡。失序世界是高度仿真的遊戲，遊戲內的張保仔洞副本也有參考現實故事，在上述地點都設有副本入口。

按照網上的攻略所說，張保仔洞副本是有互相接通的秘道，只不過秘道的使用方法就沒有記載在攻略之中。

要獵殺古星，就要了解張保仔洞。

……

……

失序世界，長洲，張保仔洞。

遊戲內的長洲的環境完全參照現實世界的長洲，唯一的分別是島上的玩家很少。其中一個原因是玩家要來長洲就要使用船隻，而船隻在遊戲內沒有附加「瞬間到達」效果，換言之要來或者離開長洲的話就要耗費大量時間，令玩家們都傾向不來長洲。

雖然玩家人數不多，但是當我來到張保仔洞時，卻發現不少玩家正在擺檔。

「喂，要唔要買返啲紀念品呀？」那邊提著大布袋的男子問道。

我帶著懷疑問道：「紀念品？有咩用？」

「咪紀念品囉，等你可以裝飾一下屋企。」

失序世界設有「住宅系統」，只要你有足夠金錢就可以透過系統購買住宅。住宅的好處是擁有者可以設定甚麼人可以進入住宅，以及在住宅內安放保險箱來存放道具。住宅是不可以經由蠻力破開，是極為安全的儲物空間，然而有傳聞指遊戲內是有技能或方法可以做到「爆竊」效果，不過沒有任何實質證據可以證實這個說法。

另外，要是住宅的擁有者死亡，住宅將會變成無主之物並且重置，裡頭的道具都會被系統刪除。基於住宅系統的設定，大部份玩家都會在同一個帳戶內開多一個分身角色，用分身來購買住宅，再把本尊所收集到的裝備和金錢都放在住宅之內，那麼就算本尊戰死，也不會落得失去一切的下場。

「我無需要。」我擺手道。

他不屑的看了我一眼，繼續叫賣。

那邊有兩男三女站在一起，其中裝上了機械義肢的粗獷男人大喊：「有冇人要組隊入副本刷怪？」

（刷怪是指有技巧地不斷獵殺魔物，從而達至在短時間內大量累積經驗和道具的效果。）

我沒有進入過副本，或許跟隨他人進入是一個不錯的選擇。

我走過去，道：「有咩嘢入隊要求？」

「你好，」義肢男眉開眼笑道：「只要等級超過三十就得，如果低過三十入去有啲危險。」

「哦……我過咗三十級，可以一齊組隊？」我問。

「可以！」他馬上用手在前方虛點，我隨即收到一個系統邀請。

我看著浮在身前，只有我看得見的系統訊息，伸手在「是」的位置點下去。

加入隊伍後，我就看到他們的頭上出現了一條生命條，以及各自的玩家ID和屏蔽了的等級。

系統預設在組隊時會屏蔽等級，以保障私隱，除非玩家刻意到設定中修改，否則是不會被隊友看到自己的等級。

我留意有其中一個玩家的名稱旁有個特別記號，是警察玩家。

他留意到我的注視。

「我係警方玩家，放心，只係想一齊升lv先組隊。」他說。

我點頭，站到一旁。

警方和黑社會的最大差別在於警方是一個整體，不需要同伴相殘便可透過遊戲系統提升職階，賺取薪酬；黑社會玩家要各自組成社團，透過搶佔區域來增加社團收入。

「我哋已經有六個人，不如出發？」避風塘喪雞（義肢男）問道。

隊友們沒有異議，所以我們就出發進入副本。

我們走到副本入口，是一個黑色的洞口，跟真正張保仔洞一模一樣的黑色洞口。

「大家入到去之後唔好亂走，記得開『小地圖』留意隊友位置，千祈唔好分開。」喪雞神色凝重地說。

小地圖功能可以顯示自己隊友的位置。

聽過喪雞的提醒後，大家分批進入洞口。

我踏入洞口，頓感一陣暈眩，不適感來得快去得快，待我清醒過來時已身處在一條伸手不見五指的地道內。

喪雞拿出一個露營燈。「大家都到齊，一個跟一個噉向前行。」

我留在隊伍後方位置，拿出手槍戒備。

我們一直往前走，經過彎彎曲曲的通道，去到一個較大的空間。

前方傳來槍聲，更有撕殺呼喊聲。我見到有一群玩家正在圍攻一隻魔物，魔物長有兩手兩腳，看似人類，卻在腦袋上長滿八爪魚的觸手，而且全身上下都是啡啡灰灰的，佈滿綠色的黏液。

它就是魔物。

人越大就會越忙，生存空間越細

抽插我吧

荷里活3聯已買

第一個話三聯有

放工睇吓先

銅鑼灣商務都有了

其實你知唔知我等左你好耐？終於有故啦！

屯門市中心商務

上樓D書店係咪未有
唔想幫襯中聯辦

將軍澳商務已買
買完發覺污糟咗呀本野

沙田商務己買
追開文轉睇書有啲唔慣

兩個媒介唔同感覺

唔係掛

有無話睇文定睇書先？
睇到chapter2

無咩關聯 獨立故

真係？
你唔好呃我喎

今日篇文呢？

仲打緊

第六回 刷怪

只要擊倒魔物就可以獲得經驗和道具，副本的主要功能在於聚集了很多魔物，只要留在魔物出生點附近，就可以不斷獵殺魔物，也就是刷怪，這一點跟普通的MMORPG遊戲很相似。

八爪魚人的攻擊模式很簡單，它們會先大喊一聲，接著會朝著前方衝去，再停下來一秒鐘，調整好位羽後又再呼喊一聲，接著又再衝去，不斷重復。他們輕易躲開了八爪魚人的攻擊，再用刀、槍等武器把魔物殺死，在魔物重生前拿出補充生命道具，等待新的八爪魚人出現。

「我哋繼續行，依度已經畀人Mark咗。」喪雞說。

於是我們繼續往前走。

走著走著，我們再也聽不到其他玩家的聲音，看來我們已去到很深入的位置。

突然，喪雞弄暗了露營燈，「小心，前面有三隻。」

前面有三隻八爪魚人站在原地一動不動。

「三隻咁多有啲麻煩，我去引怪過嚟，你哋留喺度先。」說罷，喪雞就弓著身，攝手攝腳的往前走去。

我仔細觀察四周，把四周的環境都記在腦海。由門口走到這裡就只有一條通道，途中沒有發現任何古怪的地方，看來傳聞中各個張保仔洞的相連位置，或許根本不存在。

喪雞拿著石頭，在距離八爪魚人五米外的地方擲出石頭，接著朝我們跑過來。

其中一隻八爪魚人被石頭擊中，暴怒地呼喊一聲，兩眼發出紅光，追向喪雞。

隊友們拿好武器，準備把引來的八爪魚人殺掉。

喪雞一邊跑，一邊從道具箱取出一枝齊眉棍。「一齊上！」

眾人聽從指揮，一起攻向發狂中的八爪魚。

我換上軍刀，在隊伍中左右移動，刷刷存在感。

八爪魚人的攻擊模式實在太過單一，依我看來就算一口氣引來三隻八爪魚人，我們的隊伍都有能力把它們殺光，實在想不透為何要一隻接一隻的刷。

說時遲那時快，他們已經用刀用棍把八爪魚人打得不成人形，化作光點消散。作為隊伍的一份子，就算我沒有輸出，亦能均分到經驗、金錢和道具。

「我再去引一隻。」喪雞又潛行過去。

在喪雞的帶領下，我們在這裡不斷刷怪。

獵殺魔物的效益真是低得嚇人，要是我用同樣時間去獵殺玩家，所得到的經驗和收獲大概會是現在的十倍，真佩服他們那麼有恆心在默默刷怪。

「好啦，大家休息一陣先。」喪雞坐在地上。

我靠著牆身望向一旁，用眼角注視那個警察。剛才的刷怪過程中，除了我在附近做做戲之外，他也沒有作出貢獻。

他很可疑。

「𠵱度都升得有啲慢，不如再行入啲？」喪雞問道。

「行入啲會唔會有危險？」女隊友問道。

「如果有危險就走，我哋有成六個人，應該無問題。」喪雞自信滿滿地拍拍自己的義肢。

在剛才的戰鬥中喪雞都沒有用過他的義肢，不過我覺得它應該是一件武器，喪雞的秘密武器。

我們以雁行陣式往前推進，路上都沒有遇到魔物和玩家。

「係呢，你哋加入咗幫派未？」喪雞問道。

三個女玩家互望一眼，其中一個回答：「我哋三個都入咗幫派啦，係同學開㗎！」

「哦……」喪雞止步。「真係可惜。」

喪雞洩漏出點點殺氣，情況有點不對勁，我拿出散彈槍，移動到背靠牆壁的位置。

突然，我感到臉頰一熱，我被子彈擦過！

我頓時蹲下，躍往後方，手腳並用地躲到一枚巨石後。

是那個警察，是他射我！

「搞咩呀你？咁都射唔中！？」喪雞怒喝。

「屌，我想㗎咩？」名叫恆仔的警察聳肩道。

他們是一伙的，他們想殺人滅口。

「你哋做咩呀？」女玩家驚呼。

喪雞一棍敲在某女玩家的肩上，把她打得跪在地上，然後拿出針筒注射到她的脖子。

「你！嗯……」女玩家軟趴趴的倒臥在地。

恆仔拿出另一根手槍，朝著剩下的女玩家連開幾槍。

她們同時中槍倒地，頭上的生命條沒有扣減，不過卻多了個「麻痺」狀態。

對了，我們還在同一隊之中，他們可以用小地圖查出我的位置，所以沒有急於先把我殺掉。看見他們的行為，我已經知道他們的打算，他們是遊戲中其中一種最惡劣的玩家，喜好強姦的渣滓。

過往不少人都在遊戲中被人強暴，令到玩家出現創傷後遺症，為了防止同類事件繼續發生，遊戲進行了一次大更新，加入了很多機制去防犯強姦犯玩家。其中一個機制就是假若別人打算脫去你的衣物時，你可以選擇強制登出，那麼就可以脫離魔掌。

後來這個機制被某些玩家濫用，導至系統的判定越來越嚴格，一般情況下都難以觸發這個機制。

我離開隊伍，再潛行到更遠的地方。

他們看到我的離隊訊息，一同朝這邊望過來。恆仔馬上跑過來，我擲出一個閃光彈，再朝他連開幾槍，射得他滿身鮮血，成功把他逼退。接著我伏身於地，潛行到黑暗之中，用地道的彎位作為掩護，繼續靜觀其變。

「屌，好撚痛。」恆仔在噴曬回復噴霧。

「哼，條廢物一定走咗，仲諗住殺佢升下lv。」喪雞脫掉褲子，看著三個女玩家，「你哋三個唔好諗住登出呀，如果有一個人登出，我就殺咗其他兩個人。你哋都升到咁高lv，無咗個acc有排先可以升返。你哋一係主動迎合我哋，一係就開『第三身模式』當畀鬼責。」

她們哭起來。

真是噁心的傢伙。

「一陣搞完之後記得留畀我尾刀，我要殺三個黑社會玩家先可以升到做督察。」恆仔說。

我不打算再看下去，準備轉身離開。

不過，他們是打算殺死我的人，我可以就這樣放過他們嗎？

不行。

絕對不行。

喪雞

子爭 i miss u

強姦

「一陣搞完之後記得留畀我尾刀，我要殺三個黑社會玩家先可以升到做督察。」恆仔說。
即係點都死啦 登出又比人殺 強姦完又比人殺

十卜

幾時幫手簽個名

旺角田園買到新書

繼續推

睇睇下live左

元朗三聯已有

子爭巴

即買

多謝咁多買書嘅巴絲，唔續個續個引用啦我

打打下瞓咗，無咩嘢我繼續打字。

子爭兄 的應該睇左書先定睇你網上啲文先

由頭睇曬佢所有文先
返到黎應該都仲未出完呢個故

咁本書當前傳？

本書時間線係呢個故之後
但內容關係唔大
只係同一隻GAME

True

本書時間線唔係前過呢個故咩

Yes

紅字先啱，書係之後

起身gchi

呀健一出場係表哥 之後又變左堂哥嘅

咦，應該堂㗎喎，邊頁表咗

56

重未有文？

子爭在加速

第七回 副本任務

我換上狙擊槍伏身於地，慢慢挪動身體，移到可以看見他們的位置。

喪雞已跪在地上，準備脫去其中一位女玩家的衣物，而恆仔則拿著槍戒備著我這個方向，以及威嚇著其餘兩個女玩家。

他們沒有任何防備，他們都不知道我所專精的武器不是散彈槍，也不是手槍，而是狙擊槍。他們或許有道具可以防止被手槍一擊斃命，不過一定阻止不了狙擊槍。

雖然他們把露營燈的光線調暗，但是只要我換上夜視狙擊鏡，他們的一舉一動仍會顯露在我眼前。

正當喪雞抓著那女玩家的褲頭，女玩家就化作光點消失。

「仆街！登出！？」喪雞光著下半身，不知所措地說。

「死傻仔！你都講到出口點都會殺我哋，點解唔登出？」其中一個女玩家說。

喪雞咬牙切齒地指著恆仔怒斥：「都係你係度亂講嘢搞成噉！」

「嘭！嘭！」

兩個女玩家被人一槍爆頭，化作光點。

「你！？」喪雞吃驚道。

「反正佢哋點都會登出，點解唔直接殺死佢哋？仲有，你搞到我差一個人先可以紮職。」說罷，恆仔用槍指著喪雞。

喪雞頓時提棍指著恆仔，「你做咩？」

「殺埋你咪啱啱好三個。」恆仔笑著說。

「你！？」

恆仔收起槍，「我講笑啫。」

「仆街仔，搵依啲嘢講笑？」

「唔好嬲啦。」

「聽日返學你就知死！」

原來他們是同學。

很好。

我瞄準喪雞的腦袋，扣下扳機。

「嗖。」

從狙擊槍射出的毒針刺入喪雞的脖子，子彈融掉，裡頭的毒液流入他的血管，馬上就把喪雞毒死。幸好早幾天我在遊戲內建的交易平台看到在現實世界常用的針狀狙擊槍，實在太好了。

「咦？」恆仔見到喪雞打了個冷顫，變成光點消失。「係敵人？」

恆仔持槍戒備。

不過，沒有用的。

我再扣動扳機。

恆仔按著脖子，雙眼反白，跪在地上悲鳴，留下一陣眨眼間就消失得無影無蹤的光點。

「搞掂。」我說。

我報仇後，背後就傳來一陣破風聲，我立刻朝旁邊滾去。

「係咩嚟？」

一把短刀插在我剛才伏身的地方。

這裡明明是通道的轉角位，後面的人是不可能以這個角度攻擊我。

在我百思不得其解之際，又有一把飛刀飛來。

「會轉彎嘅？」

從通道後方飛來的飛刀，順著通道的曲折朝著我腦袋飛來。

我爬了起身，看準飛刀的飛行路線，側身躲開它。

未能知道攻擊者的真面貌和位置，只好繼續往深處跑去。只要他想繼續追殺我，就必須走過這條唯一的通道，那時我就可以進行反擊。

我走過剛才喪雞他們的位置，往更深入的區域走去，在進入下一個窄道通道後，我依靠在牆邊，探頭看看後方。

有一個人從通道走出來，他包著頭巾，手上拿著彎刀。

不，

不是人，是魔物。

我看見它頭上的名稱——紅旗海盜。

海盜用彎刀磨擦著牆身，發出刺耳的磨擦聲和火光，我微微挪動身體，用狙擊槍瞄準它。

「嗖！」

「叮！」

它提刀一劈，就把子彈斬開。

好強！

我換上兩把手槍，朝它不斷開槍。

它不斷揮舞彎刀，再躲到牆身凸出的大石後。

這頭魔物不但實力強大，更具備一定的靈智，可以因應我的行動作出最適當的反應。我右手換上衝鋒槍不斷掃射，左手換上手榴彈朝石頭擲出。

「嘭！」

魔物撲出，它頭上的生命條被手榴彈削減了四分之一。

它雙眼發出紅光，又跑又跳的朝我衝過來。

刀如流光，傾瀉而來。

我換上散彈槍，一炮轟在它身上。子彈確確實實射在它身上，還把它射得倒飛在地上，然而它才剛被我擊落在地，又彈了起來再飛撲過來。

可惡，它還有半條生命。

我所專精的技巧都是有關槍械，完全沒有訓練過近身武器和搏擊技巧，要是它走過來劈我一刀，強迫與我進行近戰，我可沒有信心能夠活下來。

來了！

彎刀迎面而來，我雙膝屈曲，手按牆身施力，往另一邊滾去。

海盜一擊失手，竟伸手抓來，捉住了我的腳並把我頭下腳上的提起來。我被它抓得死死的，任我如何掙扎都脫離不了它的束縛。

它握著彎刀斬來，要把我攔腰斬成兩半。我提起散彈槍，對準它的臉不斷扣動扳機。

它面部連中幾槍，不得不鬆開手。我乘勢轉身落地，換上大火力狙擊槍，直接把槍口壓在它肚子外開槍。

「嘭！」

子彈透身而出，我拿出手榴彈，拔掉保險扣後塞進它肚子上的傷口。

「嗷！！！」它發狂地朝我揮刀，我來不及躲避，右肩被它開了個深可見骨的傷口。

「嘭！」

手榴彈爆開，它的身體被炸得血流模糊，生命歸零，屍體消失。

「呼⋯⋯」我馬上取出道具修復傷口。

『完成秘密副本任務——獵殺紅旗海盜，獲得紅旗彎刀。』

不知不覺間竟然完成了一個副本任務。

紅旗彎刀，具備「紅旗彎刀刻記」的武器，刻記發動時可外放實體彎刀，對200米範圍內敵人進行自主追蹤攻擊。

「彎刀⋯⋯唔係太啱用。」

看來要找找有沒有人跟我交換武器，強行使用不擅張的武器是不可能發揮其威力。

我再在附近走了走，找不到有關張保仔洞副本的有用情報，於是先回到長洲市區內，再登出遊戲。

⋯⋯

⋯⋯

「我嘅缺點好明顯。」我放下夢之橋。「係近戰。」

若果我的近戰能力能夠提升，就不用再懼怕古星，就能夠完成任務。

現在才來學習近身搏鬥技巧是臨渴掘井的愚蠢行為，不過有一個人或許可以在短時間內令我實力再上一層樓。

看來我要找找他，我的師父。

我的師父是一位日本人，是他把我帶入殺手行業，是他教我使用槍械，是他訓練出我的高強狙擊技巧。

我已經很久沒有見過師父，不知道以前的聯絡方法能否找到他呢？

子爭做咩咁夜先瞓

好睇

放假朝早夜晚都無時間打

好看。

書的對話用書面語，呢度就用廣東話，有何深意？

正個皮先

書可能會有台灣讀者訂，所以揀書面語
連載我會傾向用粵文對白

皮已正。

正評子爭

可以當成兩個完全無關故事，不過共享同一個小千世界世界觀。

子爭加速

無知一問 ，本書係咪都係樓主post緊個故事？

唔係，書內容唔會連載

今日啱啱係中華書局買左

第八回 師父

我登入到AP，發送了一段訊息到老師的其中一個地址，請求他教導我搏擊與暗殺技巧。計起來我已經有快將十年沒有見過他，不知道他還肯不肯跟我見面，而且是在有求於他的情況下。

當年我不過十歲出頭，卻遇上一件說出來都沒有人會相信我怪事：某夜，有一個滿身青筯的魁梧大漢，赤手空拳的拉開了我家的鐵閘，輕易捉住了我的父母，提起他們，用力把他們捏死。我嚇得躲在衣櫃裡哭個不停，祈求上天千萬別讓他找到我，可惜他始終都找到我。

他拉開櫃門，抓著我的脖子把我提起來。他力氣大得嚇人，只要稍加用力就可以扭斷我的脖子。我從化妝櫃的鏡子裡看見他背後鑲嵌了一塊古怪的電路板，電路板不斷發出光火，奇怪至極。

我呼吸不了，視野慢慢收窄，恐怕馬上就要死掉。

突然，他鬆開了手，我「辟啪」一聲掉在地上。

我得救了，而房間內多了一個人，一個蒙面人。

蒙面人用劍尖穿了大漢的胸口，並把他釘在地上。

大漢四肢怪異地擺動，好像想掙脫長劍，又好像純粹是沒有意義的動作。蒙面人蹲低，兩手抓著大漢的電路板，用力扯甩了它。電路板被扯成兩半，在電路板被拔除的瞬間，大漢四肢軟掉，趴在地上一動不動。

「可惡嘅『入侵者』。」蒙面人說。

我呆坐在地，一臉淚痕的看著那位蒙面人。

「小朋友，你就當今日嘅事無發生過。」說罷，他拔出插在大漢上的長劍。

「唔⋯⋯唔好，唔好留低我一個！」我抓著他的褲腳。

他甩開我的手，「我幫唔到你，只有你自己可以幫到自己。」

我再抓住他的腳，「唔好……」

他再甩開我的手，走向大門。

「嗚……我父母已經死晒……得返我一個人。」

他停下腳步，嘆一口氣，「……你真係想跟住我？」

我用盡全力地不斷點頭。

「我無嘢可以幫到你。」

「我……我唔想自己一個！」

他搔首皺眉。「我只可以教識你獨立生存，真正嘅獨立。」

他帶走了我並成為了我的師父，教會我殺人的方法。他說，要在這個世界生存，就必需要學識怎樣殺人。

「叮噹。」電腦傳來聲響，把我從回憶中抽回現實。

「師父咁快覆咗我？」

師父傳送了一個座標給我，我換過衣服後馬上前往座標所記載的地點——獅子山上的某處。

時值下午，山上氣溫高得很，我還未走到目標地點，已熱得連底褲都濕透了。師父明明不喜歡炎熱的天氣，為何會選擇在如此酷熱的地方跟我見面？

我一邊走著，一邊看著電話上的地圖，確定沒有走錯路。師父相約的地方實在偏僻，所走的路都不是人路，要穿過不少樹叢方可到達。

約定地點，一個人影正在守候。

「師父。」我對著前面方人影說。

「哦？你就係虹光？」

「你係邊個！？」我拔出手槍。

他轉過身道：「我叫庖丁，係你師父嘅朋友。」

我望著庖丁，不太相信他的說話。「點解師父唔親身嚟？」

「伊賀佢唔喺度，所以佢叫我嚟。」

伊賀是師父的名字，看來他真的認識師父。

「有咩嘢證據？」我還不可以容易相信他。

「無，你可以唔信。」他平淡地說。

「咁，你會……」

「我會教你近戰技巧。」

「好，我相信你。」我收起手槍。

剛才有一剎那他散發出難以言述的氣場，那氣場令我相信只要他想的話，要殺我不過是彈指之間的事。既然他實力高不可測，更有能力決定我的生死，自然沒有騙我的必要，再加上我認得他胸口上的胸針——齒輪胸針，師父的胸口也有別上同樣款色的胸針。

「嗯，咁開始。」他拿出一件我很熟悉的東西——夢之橋。

「咦？你係想喺失序世界入面教我？」我皺眉道。

「無錯，有問題？」

「你點知我有玩？」

「你有冇玩都好，我都會係失序世界入面教你。」他再拿出一個夢之橋交到我手上。「你用依個夢之橋登入失序世界之後，就會出現係同現實世界相同嘅座標。」

「吓？乜有咁嘅功能㗎咩？」

若然有這種功能，就可以不用每次都去到安全地方才登出，只要選擇安全地方登入便可。

「失序世界未實裝依個功能？不過唔緊要，快啲登入。」

「嗯。」我戴上夢之橋，坐在樹下登入遊戲。

……

……

失序世界，獅子山。

庖丁穿了一套帶點古雅味道的緊身衣，腰間掛著一把短劍。

「你擅長用咩近身武器？」庖丁問道。

我搖頭道：「無，一件都無，所以我先會搵師父求教。」

「咁你身上面有冇咩嘢近戰裝備？」

我拿出紅旗彎刀，「得佢。」

「哦？刻記武器……好，咁我就教你點樣用刀。不過你要知道，就算我教識咗你用基本技巧，實戰要點樣發揮都要靠經驗累積。」

「我明白。」

他微笑拔劍，「睇住依一劍，要仔細咁去感受當中劍意！」

庖丁踏步向前，一劍刺出，劍氣磅礡，直奔天上，凝聚出實體的劍氣，破開了天上的雲朵，留下一個大洞口。

太誇張了吧？

難道他手中的武器是具有巨大破壞力的刻記武器？否則，怎可能單憑一劍之力，刺穿天上雲朵？

「你可以學到幾多就靠你自己嘅機緣。」

「吓？已經教完？」

「係。」他把短劍插回腰間劍鞘。

「但係我完全唔明喎！」我抓著頭髮說。

「咁都唔明？算啦……」庖丁一步一步的走近，他伸出食指，「咁有用返最簡單嘅方法。」

他的食指指尖發出淡淡白光，見他用食指點在我額外，我頓時感到胸口如被百斤大石壓著，腦袋不斷發脹，難受至極。我忍受不了身體出現的改變，伏在地上不斷抽搐，意識不斷被痛覺衝擊，轉眼間失去意識，昏死過去。

……

我暈了。

暈了多久？

我脫下夢之橋，發現已回到家中床上。

庖J

虹光佢地會唔會識心之力

庖丁同伊賀 連接了

搞到我想重睇

唔知中環間三聯有冇呢？

同一隻，本身係徐丹青交畀天羽防身之用

唔知

路過送隻蟻畀佢啫

無出過場

我知 有！
btw已入手

don't gay me

有無再多啲文

子爭巴 由cd-rom等到有ac

書已買

文呢？

用左三日重睇左九域，江河真係好廢

窮撚冇時間

Nice

旺角始創中心既嚟報到

如果有睇wiki就知江河識好撚多技。。。

想問下依個係邊個故？完全無印象睇過

叉燒，支線故，不睇也ok

支持子爭

然後得個識字

後期有啲依賴靈異力

get

性格廢姐

單春先夠討喜

勁就唔會睇住自己條女死都救唔到 之後走去俾李懷撚啦

單春 單春

你幾時屌寧宣

大家講緊咩故？

未返到屋企，無時間打

嗜血者
九域爭霸
2個故都係第二世代

距離遠返唔切去，條女叫果下先知出事，同埋阿翔都預計唔到有埋伏，加上法里路唔肯出手，唔完全係江河責任

書已買，支持一下

一句講哂 江河好廢

因為有差唔多靈異力先生先揀佢咋
而且係先生chur 9佢先上到神四咋
俾探天卷選中嘅都係先生而唔係佢

結論 肛河好廢

但其實都有個問題就係先生講過，江河比探天卷選中嘅時間點妨礙咗先生嘅計劃，但so far未見到係咩影響

另外救世主係應運而生，探天卷有得唔簡江河做救世主，先生都有一節劇情同佢條女討論過點解探天卷仲未簡江河，亦提過實力高低唔會影響探天卷簡邊個，最後簡中江河係因為心態

我都想

邊樣勁用邊樣

小淫蟲

睇黎我都要重睇一次，好似無mark低

廖遠吉站於虛空，他看著眼前投影，是世界號內的情況。

「江河透過鳳凰一族的重生而突破了神階，《探天卷》竟然在這個時候選擇了他為持有人。」

駱許情笑著說：「那不是很好嗎？整件事都按照計劃進行。」

廖遠吉搖頭道：「不是，並不是計劃之內，江河成為了『持有人』反而會令到我的計劃受阻。」

「怎說？」

「暫不可說。」廖遠吉

哦，重點係持有人

按步就班

咁多過角色 都係鍾意單春

係囉 江河勁囉

唔好爭，庖丁最廢

次次都做咕哩

真 先生條仆街當佢condom
要訓練人先拎佢出黎

係咪因為變咗持有人會影響到駱許晴佢地冇得超脫神七

你出文未呀

差唔多啦

重睇完單春

好想睇單春屌打江河，係單春先有果種以弱勝強的霸主feel

江河只係被選中的二手祖，單春淨係講囡囡都多過佢，仲未計單春屌大。

春哥唔弱啦依家

留名跟進

想食佢煮既野

終於搵到

上水
近我

葵芳三聯買左
下次岀書最好包住黎賣
有幾個仆街就咁企係度睇

我個人覺得打書釘都ok，始終寫故都係想有人睇，當然啱睇買埋最好，我唔食出版社都要食

幫子爭加速

刷下存在感先

第九回 事前準備

我沒有印象如何回到家中，只記得庖丁點在我額頭後，我就感覺到一大堆知識硬生生擠進我腦海中。

是一式劍法。

劍法？開玩笑吧？這裡可是用熱兵器的時代，哪有人會用劍法？

最重要的是我不是想學劍法，而是想學搏擊和近身暗殺技巧！

話說回來，在低等級的玩家生態中，槍械玩家的確佔著絕對優勢，然而高等玩家世界中，伴隨等級增益的影響，近戰玩家的威力比起槍械玩家還要強大得多。所以，在頂尖玩家之中，鮮有槍械使用者。

罷了，既然庖丁在遊戲內如此厲害，他所傳授的一式劍法，或許足夠我戰勝古星，誅殺熊星。

只要完成任務，我就不用再繼續工作，不用再殺死不想殺的人。

不練白不練，我休息了半天後，再次登入遊戲，在遊戲中練習劍法。

失序世界，獅子山。

我看著手中的紅旗彎刀，很好奇為何庖丁教我的不是刀法，而是劍法。我只好用彎刀來練習，試試施展腦海內的劍法。

庖丁留下來的劍法很簡單，是刺。

簡單而直接的刺。

要知道一個廚師的廚藝，往往是從普通小炒中看出端倪。要知道一個劍客的實力，看他的揮劍動作就能知道一二。刺擊很簡單，簡單得有如普通揮劍，但是箇中的技巧卻複雜得很，包含了如何利用肌肉去發力、握劍的力道和位置、劍刺的方向等。

不過用彎刀來刺是否有點不妥？

或許，不過透過參透劍法中的原理，可以引伸出其他的用法，包括用刀來使出劍招的方法。

就這樣，我耗費了半天時間在山上不斷揮刀。

每天除了練刀之外，我更會進行跟蹤，要更加準確地知道古星的行動。

古星只會在平日去練功，每次的練習地點都不同，有時會去長洲、有時塔門、有時赤洲，完無跡索可尋。唯一不變的就是他的練功時間，永遠都會在早上九時前開始，下午三時前結束。

就算不知道他的真正去向，只知道他的習慣，也可以採用守株待兔的方：我先在某一個張保仔洞設下陷阱，再等他自投羅網，在佔有先機的情況下，應該可以殺死他。

現在只剩下掌握劍法，盡快增加實戰經驗，確保可以擊殺古星。

要實戰，最直接的方法就是去找人打架。

我帶著紅旗彎刀，去到香港的其中一個兵家必爭之地，每天都會上演殺幫派仇殺的旺區——尖沙咀。

油尖旺區的利潤實在龐大得很，一直以來都是各個幫派的必爭之地，不過沒有人夠膽完全佔它們，否則定會成為眾矢之的。題外話，香港十八區之中，只有很少地區會被單一幫派所佔領，而能夠佔領一個地區的勢力，無不是香港區的頂尖幫派。

這樣算下去，南洋幫是其中一個香港的頂尖幫派，而我的任務就是把他們的其中一位話事人幹掉。

原來我的任務是那麼困難來啊……

不過，

能換取一生無憂的報酬，沒有難度就很不合理。

我走到某大廈的高層單位中，在窗口觀察著路上的玩家。

有些警車停泊在附近，他們只在駐守，沒有任何行動。一般情況下，警察是不會主動挑戰黑社會玩家，否則就會引發警黑大戰。一個半個幫派或許不成威脅，但是牽涉到整個黑社會，就算是有多個分區指揮官助陣的香港警隊，都鐵定吃不消。

這就是警和黑之間的平衡。

我不能惹起太大的爭執，否則會影響接下來的計劃，我需要找一些落單的玩家，在偏僻處把他們幹掉。

我握著紅旗彎刀，戴上面罩，以免會被人認出樣貌。

獵殺開始。

我用刀跟隨不同玩家，同樣先以言語引起對方注意，再用庖丁所教的刺擊，刺穿他們的胸膛。

這一夜，很多玩家在尖沙咀區被殺，嚇得很多玩家都不敢再出現在尖沙咀。

太容易了。

殺掉一般玩家實在太容易了，我需要的實戰而不是單方面的屠殺。

那麼，我應該去哪？

對了，

還有他。

很喜歡打鬥的修羅。

又係一推

你打文啦

都要睇下其他人既文既

羅歷修？

應該不是血修羅

加速

係血修羅黎
睇返前幾篇佢出場
有人認得佢係血修羅

紙言冇咗單春個故嘅 仲打算重睇

App?
設定 文章類型 右上「+」 甜故 確定

唔該

死啦太耐無睇 d人物都有印象 但內容都唔係好記得
重睇邊個先好d

本身無睇開樓豬既文，
有冇suggestion 睇邊個故事先?

揀嚟睇is ok 題材啱睇就得

暫時重點故有
1）《混沌虛無》前傳
2）《嗜血者》、《命運籃球》

其他支線隨便睇，睇咗個世界觀更加完整啲咁

時間線或者其他世界觀設定可參考wiki:

江河非重點

打漏

2）《九域爭霸》

賤爭大大巴車自己塊面一獲

廢物唔需要睇

江河勁囉

失序世界之後會唔會再出

江河不需理會，單春先係主角，睇更衣室故都唔洗理佢。

但睇黎主角會輸比江河

書唔會放上網啦，之後好似有講

書唔會放上網啦，之前好似有講

我係想問失序世界本書會唔會有下集

支持一下
［img]

如果喺舊登開始由嗜血者live追嘅話，就會覺得丹青勁好多

子爭神術 再寫故
等左好耐 好感動

書已買
推

旺角68對面商務有

唔夠打都會諗計 智取
後宮強大

廢河連自己女友都保護唔到
探天卷神器變google map

文呢仆係個街

第十回 上水

修羅是遊戲內首屈一指的近戰玩家，若非上次他有意放生我，我早就死在他的刀下。以我現在的實力去挑戰他，還是要選擇用我的弱項、他的強項——近戰來作出挑戰，根本不用多想都知道我一定會死於他的刀下。

我是否要為了獲取實戰經驗，而去獻上自己的性命？

不，絕對不值得。

所以我沒有想過用本尊去挑戰修羅，我要開一個分身去挑戰他。

用分身去對付敵人的方法並不罕見，可惜成效都不大。以低等角色挑戰高等角色，除非二人之間的戰鬥技巧相差很遠，否則在近戰範疇中很難取勝。不過，若二人有著如此難以克服的距離，又何需開分身去對付他人？

此行有死無生，我開了新角色後，便拿著最便宜的菜刀去練習，找了一些倒楣的玩家供我試刀。剛開始時我雖然可以戰勝對方，但是身上總會被留下一道又一道的傷口。

不習慣近戰的我，除了武器掌握太弱，就連身法也是弱得可憐。我沒有那麼多時間去練習身法，只可以把庖丁的一刺練到極致，誓要在一刺之內分出勝負，那麼我就不用去想如何躲避別人的攻擊。

然而，失序世界的增益系統實在太過厲害，我用不足十等的角色去挑戰二十級以上的玩家，就算佔了先機，也難以在一擊之內分出勝負。每次總會弄得傷痕纍纍，僥倖慘勝。

以上情況全賴敵人沒有實戰技巧，方能險勝，要是對上修羅，就算他不是頂尖玩家，單憑他的逆天近戰能力，也一定可以完虐我。

儘管如此，我仍要試試那一刺，試試那一刀！

上水，修羅經常出沒的地方，我沒有把握找到他，不過我可以引出他。

只要引起一定騷動。

……

我拿著血淋淋的刀，口中含著止痛藥，被四個拿著水喉通和牛肉刀的MK圍著。

「屌你老母！你好好打呀！？」金髮MK揮動著水喉通怒道。

「你老味，殺咗我哋兩個兄弟仲想走？」女MK用刀身拍打著大脾。

女MK的身材不錯，而且腿也很白滑，不過配上她一把老牛聲，實在讓人吃不消。

其餘兩個MK不發一言，只把我的退路封住。

「點撚樣呀？你唔係好好打㗎咩？」金髮MK裝兇作勢道。

他的激將法實在太低劣，看來他們縱使佔有人數之優亦不敢亂來，或許他們不是怕殺不死我，而是怕自己當了爛頭卒，被我拉下去墊屍底。

畢竟生命寶貴。

我踏前一步，他們後退一步。

先拿下一個再說。

我腦海中預演著那一刺，再大踏一步。女MK用她的老牛聲尖叫一聲，就急速往後退去，剩下金髮MK在我前方。我全身的肌肉如弦拉緊，在一瞬間爆發，手中菜刀頓化銀光，以筆直的角度刺入金髮MK的胸口。

「嗚啊！！你……」金髮MK陣亡。

「你個仆街！！！」女MK邊走邊罵。

我踏定一步，轉身望去。

兩條水喉通朝我腦袋敲下，我憑著過人的動態視力看清他們的攻擊，幸好距離不算太近，有足夠時間閃避。

左一踏步，右一回身，水喉通就在我身旁掠過。

他們招勢已盡，二人皆嚇得有點分神，我可以把握這剎那時間刺出一刀。每一刺只可以殺一個人，而這兩個水喉MK當中，左面的MK比較強，所以我選擇成功率較大的右邊MK。

「喝！」

「滋！」

血噴曬到我的臉上，我順勢往右側翻滾，跟敵人拉開距離。

「你！」MK朝我跑來。

我止住去勢，腳下換個步法，紮好馬步。

「到你！」我一刀刺去，輕易刺入MK的胸口。

「噗！」MK口吐鮮血，化作光點消散。

「得返你！」我瞪著女MK大喝。

「啊！！！唔好過嚟呀你！」

女MK不斷跑，走入冷巷。

我緊隨其後。

「救命呀！你救救我呀！」女MK拉著一個人的手。

是他。

修羅！！

修羅問道：「點解要救你？」

「吓？如果你救咗我，我一陣就同你上床！！」女MK爽快的說。

「哈哈哈！！！」

「你笑咩？」

修羅左手捏著女MK的脖子，右手拿刀刺入她的心臟。

「無聊。」修羅望著我，「係你。」

「你識得我？」

修羅嘴角上揚道：「就算你換咗新角色，你身上嘅氣息都唔會改變，你係同我好相似嘅人，虹光。」

他認得我！

「既然你仲記得我，咁我就唔講廢話，我係嚟搵你。」

「搵我？」

「我要同你打。」

「用你依個角色？」

「係。」

「唔打。」

「吓？」

修羅無趣的打了個呵欠，「你依角色都無增益，打嚟做咩？」

「唔到你唔打！」我持刀撲去。

「哼。」修羅冷哼一聲，人就消失在我眼前。

「去咗邊？」

「連我都見唔到，仲話同我打？」

「啊！！！！」

很痛，我被刀刺中了？不過為何會那麼痛！？

「啊！！！！！！！」

……

……

同一時間，地球外某個地方。

一名身穿銀白忍服的男子，坐在一艘宇宙船的控制室內，庖丁突然出現在他的背後。

「返嚟嗱？」

庖丁點點頭。

「佢點？」

「好普通嘅人類。」

「嗯。」

「先生點？」庖丁問道。

「係『規律』嘅領袖法庭度。」

「咁我哋點做？」

「等埋其他人返嚟，之後繼續待命。」

……

某個空間，一個常人，不，是常「神」都難以去到的地方，有為數上千的生命體正在聚集，他們都具備足以毀天滅地的可怕力量。

『廖遠吉，啟對你所作出的指控，你有何異議？』

『哼。』廖遠吉冷哼一聲，直接閉上雙眼。

『可惡的人，快把我的神體歸還！』

『開玩笑……是你先對我的故鄉發動攻擊，我只不過是保衛家園。』

『戰爭是你贏了，不過你要把神體歸還！！』

『憑甚麼？』

『憑這裡是「規律」的地方，憑你還不是「規律」的成員！』

廖遠吉低頭竊笑。

『笑甚麼？』

『笑你無能，只能依仗別人。』

『你！』

突然，一道激光射向廖遠吉，廖遠吉眉頭一皺，微微往左邊輕挪半步，右手卻仍被激光射中，直接消失。

廖遠吉看著自己右肩的斷口，木無表情地望向前方。

『這裡是「法庭」，不要再爭吵！』

廖遠吉雙眼出現太極圖案，本已消失的右臂慢慢凝聚，恢復原貌。

『我說……你們別以為我來了就等同我示弱，』廖遠吉張開右手，一條條黑白色的發光迴路在他皮膚之下浮現，瞬間伸延到全身。『要是你們想跟我同歸於盡的話，我可是樂奉陪到底。』

……

……

有都唔會係短期嘅事，之後應該會跟返時間線慢慢出

先生

太夜了，子爭好好休息

個世界觀好似突然又大咗
先生都會咁易比人打中隻手

先生型到

先生真係好型
同垃圾江河唔同

好撚正，一見到先生嗰個境界好似marvel嘅生命法庭咁，睇到打晒j

好想睇單春 /先生

先生有咁多分身, 同歸於盡之後輕鬆奪舎重生

其實唔得，混沌再講

好想瘋狂睇子歐啲文

你狼斷都出唔到呀
你冇撚用架啦

啓 係電路板外星人？
Btw
先生型撚到

如果俾激光射中嘅係江河會點？

葵芳葵涌廣場間書局有無得買

有

以前間接出過場

會發難渣

係咪武林域遠吉係正體

混沌講

多左兩個小故事 好似係

無咩分別，多兩個唔會網上出嘅亂之章

直接死埋啦

先生>丹青>江河

我要屌修真妹！！！！！！！！

留名

all>江河

先生一唔高興就玩攬炒

黃埔大眾

文呀 屌你

寫緊

子爭隻手點

俾激光射中咗

子爭好好休息

修真妹我㗎

你都屌唔到

想問追返樓主既故有無話要咩次序個時間線會順d

屌先生真係好型
到底嗰班規律係咩人？其他大千世界嘅主宰？

如果出到第三世代就等於救世成功，咁應該係先生>江河>丹青

其實修真妹是屬於標童的，好似係

上黎小說宇宙睇時間線，主線睇七大罪果啲，混沌虛無同九域爭霸

垃圾肛河可以不看

真

唔好咁認真啦

你會唔會比狗屌呀

我都係葵芳三聯買左

終於睇完

係咪有人要屌我？

一蚊跟機

終於睇到呢一頁
不過老實講 我都係鐘意先生七宗罪系列多啲
不過再有呢啲都會再買支持

支持

徐靜煙同徐丹青有無關係？

隻貓琴病咗 ，今日睇完醫生
一陣睇吓打唔打得切

藍色 gay

係修真少女 唔係修真妹
雖然修真少女都成百幾歲人

呢個故最近果次提起係3X lv, 去到本書到就已經係頂尖玩家

唔可以咁講，哈利波特都救世成功，但佢依然係廢柴

好咗八九成 仲未用到鎖匙

我幫你打飛機

江河勁囉唔該 第十回就識用心之力
單春幾耐先識

打飛機咁濕碎
我幫你含啦子爭

好主動 gay

Hehe

你又好似有啲道理
不過江河多人幫就真嘅

但真正掌握到心之力已經係69章

唔係88$咩

單春第十回都仲未屌完女

先生完場先岩岩出世

田園有折

買完本書番嚟第一日已經睇晒
個科學家好正，有d痴線佬嘅味道

今日買左 支持子爭

單春有冇自己兵工廠？有就好睇，一個二個鬥多奴

大有背景

返工又冇文

無以前咁熱鬧 無以前咁多文

無以前咁多文>無以前咁熱鬧

子爭變了

我自己工作係每日打文，所以我知果種辛苦⋯

第十一回 合作

我倒臥在地，失去身體的所有控制，意識卻仍然清醒得很。

這個怪異狀態就是遊戲系統的「痛覺超載」機制，只要痛覺到達玩家不能承受的水平，系統就會把玩家跟角色之間的連繫先行切斷，以防止玩家受到永久傷害。

「係咪呢，一刀就訓咗喺度。」修羅蹲在我身旁挖苦道。

原來我剛才進入了痛覺超載狀態。

還是很痛……

「你……」我脫離了痛覺超載，艱難地說。

修羅拔出插在我左肩上的刀，「我嘅刻記可以倍大痛覺。」

「⋯⋯點解你唔殺我？」我取出修復噴霧，噴在左肩。

「太無聊。」他右手張開，菜刀消失。

「哈，一刀就搞掂我，原來相差咁遠。」我無奈苦笑道。

「你唔係用槍㗎咩？點解要用刀？」

「因為我要對付古星。」

修羅瞳孔放大的看著我，「點解？」

我坐起來，把任務的事告知他。

修羅左手抱胸、右手托頭，「我幫你對付古星，你解決熊星，事成之後你分一半錢畀我。」

我皺著眉，未有答應他。

雖然給他一半報酬後，我仍可過著退休生活，但是就這樣失去一半報酬又讓我心有不甘。

「點？」他問道。

我沉思片刻，權衡利弊後，還是答應了跟他合作。

「好，我會將我戶口send畀你。」他笑著說。

跟修羅交手後，我確信就算我多花幾個月時間，仍不可能追平跟古星之間的近戰能力距離，交由修羅對付古星，我就可以專心殺死熊星。

我們交換了聯絡方法，具體的行動會由我來制定。

我打算讓修羅來把古星留在張保仔洞，甚至直接殺死他，同一時間，我去殺死沒有古星守護的熊星。問題是熊星習慣了古星不在身邊時，不會在公眾地方露面，若然如此，我就不能用我最擅張的長距離狙殺。

不過，我的本尊只差一等就可以升上40級，到達40級後我就可以再獲得一層增益，那時我可以使用手槍或散彈槍跟他們來個中距離戰鬥，應該可以順利殺死熊星。

自我們約定合作起，我花了約一星期時間升上了40級，成功取得等級增益，然後拜託修羅在張保仔洞待命，而我則把深水埗內所有熊星的藏身地點都搜索了一遍，摸清了所有逃生路線。

現在可說是萬事俱備，只欠東風。

某天，時機終於成熟了。

『發現古星。』是修羅傳給我的訊息。

按照計劃，修羅將會拖延著古星，更會想盡辦法把他殺死。至於我要做的，就是把握時間幹掉熊星。

我換上光學披肩，站在深水埗的天台上，雙手張開，放出十台無人駕駛航拍機，讓它們依照我預先設定的程式在深水埗區內偵察，找出熊星的藏身處。我戴上了可以同時監視十個畫面的眼鏡，聚精會神地留意航拍機們傳回來的實時錄像。

「搵到！」

想不到原來熊星竟藏身於西九龍中心。

西九龍中心是南洋幫的其中一個重要據點，為他們提供大量收入。商場人流很多，熊星很少出現在此，免得受到伏擊。他們應該尚未知道古星被修羅盯上，要是知道那邊出了事，熊星恐怕會馬上登出，那時就很難再找另一次機會。同樣，假若我這邊失手，古星或許會察覺到有古怪而馬上趕回來，面對心急如焚的古星，修羅都未必能夠攔住他。

機會只有一次。

我換上普通玩家都喜歡穿的休閒服，融入人群之中。

商場內，每一層都有很多南亞玩家在巡視，其他玩家人數不算多，令到我不敢有太多動作。雖然我的航拍機可以鎖定到熊星身處商場內，但是不能提供具體的位置，只知道他大概在四與六樓之間。

我感到壓力。

壓力的來源不是懼怕角色掛掉，而是害怕未能殺死熊星，令到這幾個月的付出付之東流。

我不著痕跡地在搜索目標，在四、五、六棲走了好幾轉，都未能發現熊星的位置。

『古星差不多要走。』修羅的短訊。

時間無多。

我現在要決定，到底是否放棄今次機會，還是繼續把任務完成。

『殺掉古星。』我傳送給修羅。

機會難得，就算修羅殺掉古星，如果我找不到熊星，熊星就不一定會知道原來一切都只是為了獵殺他；相反，如果我找到熊星，我就可以把他殺掉，完成任務。

就在我剛發出訊息後，我就見到那熟悉的身影——熊星。

他就在前面，在那餐廳裡面。

本身反應都平淡，不過正常，依個故無咁多轉折，又係短故，加上唔係主線

btw，試完之後知道依家唔可以再之前咁日日打嚟連載，再諗諗點安排出故會好啲

修羅故事幾時會岀書續集

定時定候日日出差好遠
會習慣性入黎同有依賴性
加油

下次寫定先，定時定量

諗住日日入黎有文 有啲唔開心

混沌虛無係咪已經寫好哂等出爐

新書已買

上次無訂到混沌 想問下有無得買返?

終於有文

如果有得買 我真係會狗衝去買

第十二回 理所當然

熊星就坐在餐廳裡面，餐廳外站了六個南亞大漢，而餐廳裡則有約十個南洋幫的傢伙。所有人都小心翼翼地戒備，只有熊星悠然自得地搖動著酒杯，滿臉滿足的看著眼前的牛扒。

失序世界的還原度極高，就連遊戲內的食物都做到近乎100％跟現實世界一樣。很多人都喜歡在遊戲內品嘗不同的美食，雖然在遊戲內吃東西不會令到現實世界的自己感到飽肚，但是那份味道可是完全一樣，而且在遊戲內吃一頓飯，絕對比起現實世界要平得多。這種廉價的味覺享受，吸引到不少非失序世界玩家，都會專誠進來試試平時難得一試的美食。

看著熊星毫無戒備地吃著牛扒，我就知道機會已經來臨。

他雖然身處眾多守衛之中，不過除了被修羅牽制著的古星外，他們是不可能知道我正準備射擊，就算知道也來不及接下子彈。

太好了，這個距離絕對足夠！

只需要用到手槍，就可以殺死他。

我取出一把手槍，以外套作為掩護，慢慢走到能夠直接看到熊星的位置。我從大門外看見熊星，我們之間沒有任何阻擋。

拔槍。

扣動扳機。

嘭！

要是日常暗殺，一擊之後不管得手與否都必須要逃走，不過今次我沒有逃走。機會可一不可再，要是第一槍未能殺死熊星，我就要繼續追殺！

怎麼可能！？

子彈快將射中熊星，熊星卻雙手抓著餐桌邊，把整張餐桌翻了過來，用來當一面盾牌。子彈射中餐桌，未能射到躲在後方的熊星。

南亞玩家們知道出事了，各自拿出武器，滿臉猙獰地朝我衝過來。

我沒有時間跟他們耗下去，我取出另一把手槍，雙手握槍，朝他們的眉心不斷掃射。

「嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！」

一輪掃射之後，所有人的眉心多了一個血洞。

光點四散，我衝入餐廳，可惜已失去了熊星的蹤影。

「可惡！」

突然，我感到背後一熱，生命條頓時被扣減了三分之一。

我朝前方翻滾而去，回首望向後方。

「熊星！」

熊星握著一把大刀，怒氣沖沖的瞪著我，「你係乜嘢人？」

我後背被他砍了一刀，若不是我命不該絕，恐怕一刀就足以讓我魂斷於此。

我服下止痛藥，再服下修復傷口、回復生命的藥物，「嚟殺你嘅人。」

熊星左腳踏前，雙手握著刀柄，接著用力一掃，以腰力帶動大刀，刀如疾光閃現在我眼前。我捕捉到大刀的軌跡，憑藉等級增益，側身躲開了電光石火一擊。在我以為刀勢已盡的一刻，熊星腳下步法一轉，刀攸然停止，他手腕一扭，刀鋒再次朝我臉門撲來。

我左手一推，用槍身迎向刀鋒，同時右手一曲，朝熊星的腹部連開三槍，此乃攻敵所必救。

熊星臉色一沉，手肘沉去，用刀身擋住三發子彈。

我一腳踢出，印在刀身，順勢往後拉開距離。

熊星提起大刀，「你……」

我不待熊星說完，雙手不斷扣動扳機。

熊星側身滾去，躲到一旁的長椅後。

熊星是南洋幫的話事人之一，自然實力有一定水平，若然一個話事人如此不堪，早就被人幹掉。

可惡，若不是他一直以來都藏頭露尾，每次出門都要大量保鏢隨身保護，我就不會有了他很弱的錯覺。

我實在太過高估自己，低估敵人。

「夠啦！你到底想點？」熊星大喝。

「殺死你。」我換上散彈槍，朝著長椅射去。

一個身影從椅後彈出來，我馬上射了一槍，同時急退拉開。

刀風鋒利，竟隔空在我臉上劃出一道血痕。

「去死啦你！！！」熊星大步踏來，刀光化幕，洶湧罩來。

我拼命閃避，且戰且退，縱然一直沒有停止射擊，仍無法止住熊星的凜冽攻勢，身上的刀傷不斷增加。

我把心一橫收起手槍，換上紅旗彎刀。

他看見我換了近戰武器，感到詫異，動作也遲緩了半秒。

就是這半秒，只要這半秒就足夠了！

世界變得很慢，我完完全全看通他的攻擊，是我的動態視力更上一層樓，或許是面臨生死關頭的突破？

我只要一刀，只要刺出一刀。

「喝！」

沒有多餘的動作，就是用盡全力的往前刺出。

「叮！」

熊星在重要關頭挑起大刀，擋住我的彎刀。

可惡！

「哼！我已經記住你個樣！」他邊說邊逃。

不，不可以讓他逃去。

我追趕上去。

他那笨重的身型竟可跑得那麼快，我用盡吃奶的力追上去，亦只能保持著雙方的距離。

不可以讓他逃去！

我握刀往前一揮，「刻記發動！」

絕版 我有幾本

有冇簽名先
利申有簽名版

正常全部都簽咗

加印

好想要啊

先生系列讀者留名

推下先

想要混沌書

我都想要

文呢

作為子爭迷已經買左呢本書

遠吉大千世界 係唔係唔等於 System 大千世界??

所以唔會有 遠吉殿 萬事樓

無關係 都有

Gchi子爭

佢唔係修真起家咩 修真下話？

因為無論一方世界單春修煉，定係九域爭霸，都係其他分身出齊，唯獨係武林冇，而且佢本體走嗰陣係留低修真、魔法分身
所以咁估

修真已經死左了

幾日都冇文

修真起家但過度使用心之力導致靈魂散散地, 迫住比蛇將佢同LKY推去輪迴再喺疑似武林次元出世

文量不如以前
以前晚晚慣左睇完文先訓
子爭請個假都好難頂

琴日先返到嚟香港

推爆你屎忽

第十三回 狡猾的人

紅旗彎刀的刻記效果是幻化出一把實體的「幻影刀」，幻影刀具備自動追敵功能。刻記的效果使幻影刀朝著熊星飛去，縱然熊星不斷轉彎躲避，幻影仍可追趕著他。

熊星冷不防我的刻記能力，背脊中刀，血染四周，重傷倒地。

我握著彎刀，飛撲到他身上，把他壓在胯下。

熊星右手移動，看似要拿出傷藥治療，我立刻用刀刺穿他的手腕，另一隻手拿出手槍壓在他的後腦。

「可惡⋯⋯咳⋯⋯」他吐出一口鮮血。

完結了。

「嘭！」

子彈從他後腦而入，額前而出，掌管深水埗的一代猛人同樣會死亡。

我站起來，回想這幾個月來的一點一滴。

『成功擊殺玩家古星，傷害100%，將按照傷害比例隨機獲取其身上道具。』

「咩話？古星？佢係古星？咁熊星呢？」我看著胯下的光點問道。

『任務失敗，古星中了我一刀後逃入了秘密空間，恐怕已逃到其他張保仔洞副本。』修羅傳來訊息。

我望著地下留下的鮮血，「佢係古星？換言之，『古星』先係熊星⋯⋯」

我被他擺了一道，原來真正的熊星讓古星擔當他的影武者，把自己安放在危險位置——保鏢，這就是「最危險的地方，就是最安全的地方」。能夠爬到這個高度，沒有一點手段是不可能待下去，是我一直都低估了這個目標。

事情變得複雜，熊星已經知道我們想殺他，而且他已經知道我們的身分、面貌。別忘記熊星還要是個近戰高手，又持有本來屬於古星的刻記武器，能夠剋制我的暗殺。

想到這裡，頭痛得快要裂開。

我把熊星影武者的事用短訊告知修羅。

再留在這裡只會引來南洋幫的玩家，我迅速離開西九龍中心，用鐵路系統去到上水跟修羅會合。

修羅穿著雪白的短袖T-Shirt、黑色短褲，坐在咖啡店內喝著熱騰騰的咖啡。

「佢係點走甩？」我問道。

「我斬中佢一刀之後，佢拎咗一個骷髏頭出嚟就憑空消失。」修羅放下咖啡道。

「個骷髏頭就係佢可以喺張保仔洞度穿梭嘅秘密。」我敲著桌面道。

「問題係就算知道佢用骷髏頭嚟傳送到其他副本，我哋都無方法可以阻止佢。」修羅一吸而盡，捏爛了紙杯。

「嗯⋯⋯除非⋯⋯」我皺著眉頭，站起來按著太陽穴，「我哋都要拎到相同嘅骷髏頭，或者知道阻止佢逃走嘅方法。」

修羅雙腳放到檯上，人往後靠，抱胸沈思，「或者佢會知。」

「佢？」

「我識得嘅一個人。」

「咁⋯⋯」

修羅嘴角上揚，「我會搵佢幫手。」

我眉頭一皺，「不過報酬⋯⋯」

要是報酬要再分一份，我可虧大了。

「放心，佢唔會獅子開大口。」修羅站起來，「我搵完佢再通知你。」

「Ok。」

雖然在熊星的刻記能力下，我不是他的對手，但是我已經不再是一人隊伍，我還有比起熊星還要恐怖的近戰高手——修羅作為隊友。當務之急是找出熊星的藏身之處，至於阻止熊星逃走一事就交由修羅去幹，我要把握時間弄清現況。

自古星死後，熊星就再沒有出現，除此之外，深水埗沒有出現任何變化，依舊滿街都是南洋幫的人。影武者古星被我殺掉一事，消息未有洩漏，讓人看不穿他們的打算。或許他們想採用冷處理的方式，隱瞞話事人的影武者在據點內被人殺死，免得節外生枝。

失序世界可是弱肉強食、一沉百踩的無情世界。示弱，往往只會招來更多的敵人。他們的做法是為了維持南洋幫的名聲以及穩定，保護各位高層的收入來源。

身為話事人之一的熊星，是不可能以後都不出現，為了引他出來，我決定大閙一場。要是有人在深水埗搞破壞，在公在私，熊星都需要出來解決我，而他現身一刻，就是他死亡之時。

現在唯一的變數是熊星的骷髏頭的發動條件，要是他的道具可以隨時發動，我們近乎不可能在他發動效果前把他殺掉。

在解決變數前，再多的計劃都是徒然。

良久，修羅終於跟我說，他已經拜託了他認識的人去製造一件能夠封鎖任何空間波動的道具，具體的原理我完完全全聽不懂，只知道道具能夠防止任何人進行轉移。想不到遊戲竟然容許玩家作出如此特別的道具製作，看來失序世界的自由度比我想像中還要大。

只要等到那件道具到手，我就可以大閙深水埗，今次將會是真真正正的終點。

係文啊

尼古拉

子爭早！

早

咩係先生系列
想追故 由邊套追起先

可參考wiki時間線:
！！注意劇透！！

或

官網作品列表：

---------------
按照口味挑選即可

好多故 快d出晒佢

失序世界我應該會等書展完左之後以一個月一章既速度開始入落wiki, 祝失序世界書展大賣

然後呢

想問一下混沌上下集書重有無得買？

係咪睇完嗜血 >>> 命運籃球>>>九域？

時間線係, 復活魔王之後先到救世主

Gchi 子爭

子爭巴有無機會同出版社講講

本書有好幾頁都係呢個情況

徒手撕開又會整爛本書

第十四回 大閙深水埗

失序世界，深水埗，某大廈高層單位。

「你記得陣間要點樣做？」我滿臉認真地問道。

修羅用菜刀架在我的脖子上，「你當我弱智？只不過係要等熊星出現然後殺死佢，咁簡單點會唔記得？」

「嗯，咁你搵地方埋伏，我會將依度搞到天翻地覆，到時候就靠你搞掂埋啲手尾。」

「我絕對唔會畀佢再走甩。」他用刀身拍拍我的膊頭，換上連身帽衫後，離開這間房。

我走到窗邊放出十多台航拍機，讓它們監察著附近的情況。接著，我拿出幾把M24狙擊槍，在各個窗框設置好，做好萬全準備。

街道上的南亞玩家比起早兩天還要多，他們把深水埗弄得水泄不通。

「真係好多南亞人。」我走過去其中一口窗旁，手托著槍，頭靠向狙擊鏡。「開始。」

我握著槍身，透過狙擊鏡觀察著街道。在我眼中，所有人的活動都變得無比緩慢，每一個動作都看得一清二楚。

「先由你開始。」我把準星對準在某人的眉心，輕輕扣動披機。

「嗖。」

他眉心泛出一點紅，「辟啪」一聲倒在地上，再變成一團光華，消散流逝。

他身旁的同伴未來得及反應，我又發一槍。

「嗖。」

光點。

「嗖。」

更多的光點。

「嗖。嗖。嗖。」

整條街的玩家都嚇壞了，無不躲入建築物裡。

航拍機監察著附近的情況，除了四處亂竄的南亞玩家外，尚未發現可疑情況。

大量玩家被殺，街道變得空無一人。在突然陷入寧靜的街道上，竟傳來陣陣煩人的聲響。

「係警車聲？」

當有人屠殺玩家時，警方玩家就會收到任務，捕捉或擊殺行兇者，這類任務是他們其中一個重要的賺錢、賺經驗的來源。

不止一輛警車，三台？四台？還是更多？

不但要找出熊星，還要應付乘亂攪局的警察。

真麻煩，我生平最討厭麻煩的事，麻煩的事卻常常自己找上門。

事到如今，不論南洋幫也好，警察也好，只要進入我射程範圍的話，通通都去死吧！

警察的出現使南洋幫大為震驚，此處是他們的領地，若然自己的事被警察插手，對任何一個幫會來說都絕對是引以為恥的事，所以就算他們尚未清除我這個煩人，已開始派出人手去對付進入深水埗的警察。

除此之外，周邊各個幫會都已慢慢聚集到附近，他們都在靜候機會，都想透過混戰來撈點油水。

局勢越亂越好！

事情再發展下去，絕對會動搖到南洋幫的根基，一如我所料，南洋幫的長老門開始調派更多人手，甚至從其他地區召回各位話事人。

街上混戰不斷，而我則繼續狙擊，把範圍內所有人通通送上西天。

就在話事人在各個車站出口出現時，熊星準備按捺不住，出現在距離我八百米外的地方。

「終於肯出嚟嗱咩？」

我的任務就是引出他，接下來就要交由修羅完成。

我右手在身前虛按，喚出訊息欄，『修羅，目標出現。』

『我知道，不過人太多，不是太好辦。』

要是一對一的話，修羅絕對可以殺死熊星，不過南洋幫可是把所有話事人都召回，要修羅一個人對付幾個頂尖玩家，實在有點難度。

我要為修羅製造出破口。

『修羅，你先過來。』

修羅收到我的訊息後馬上趕回來。

「佢哋就係前面無幾遠駁緊火。」修羅道。

我點點頭，「南洋幫同警察混戰緊，唔得閒過嚟搵我。」

「咁你有咩打算？」

「上天台。」我拿起其中一把狙擊槍，「你所講可以禁止熊星轉移嘅道具係唔係真係有用？」

修羅拍拍胸口，「無錯。」

「好，咁你準備好隨時用佢。」

「……原來你想噉做。」

「無錯。」

……

……

失序世界，深水埗，某大廈天台。

我拿著狙擊槍，觀察著前方幾百米外的戰場。南亞玩家拿著各式各樣的手槍、刀劍，跟配備了整齊防暴套裝的警察混戰。警察井然有序，以不同陣式擋下南洋幫一波接一波的攻勢；南洋幫恃有地利，化整為零，在四方八面發動攻勢，教警察方玩家難以放鬆，只能不斷防守。

話事人們分布在戰場各處，當中包括熊星。

我鎖定熊星，他立刻察覺到我的殺意，朝我望來。

「去死啦！」我扣動扳機，他隨即在我視線內消失。

「佢嚟啦！」我側身閃開，躲開了來自後背的攻擊。

熊星如我所料發動了刻記，瞬現在我背後。

「你終於出現！」修羅握著菜刀，用力劈向熊星。

熊星取出大刀，往上一挑，擋開了修羅的攻擊。

「血修羅？原來係陷阱。」熊星跟我們拉開距離。

「無錯，你已經中計。」我仍用狙擊槍瞄準著他。

「哼。」熊星拿出骷髏頭。

修羅右手推出，一個白色光球就從他掌心飛出，飛到我們中間，再消失於氣之中。

「咦？」熊星難以置信地看著骷髏頭，「點解無反應？」

我forward畀出版社睇睇

應該無

我上網買到 剛送到

有冇簽名？

無封，多人打書釘

書架最後一本，好彩買到

有無link

邊間

書釘即係有睇 有睇就ok

如發現非人為問題，可請他聯絡出版社（info@enrichculture.com）。因可能是印製時已出現損毀，我們會換給他及向印刷廠反映。

未開封 無係咪幫我簽返

本書係眾籌出，除咗第一批我一蚊都無收過，如果依家買都仲有，佢應該袋晒所有錢？

哩兩本有貼係紙言？
你收唔到錢我重買唔買好？

呢2本有貼紙言，但有亂之章，網上面係冇

咁大獲我淨係想睇亂之章

我都想睇亂之章 想買

係lor 個故係紙言睇左，想睇無果d

照買吧，支持下子爭

第十五回 完結不是終結

修羅像發狂了一般，不斷迫向熊星。他手上菜刀如同手臂的延伸，毫無間段地攻擊著熊星，讓他難以招架。

刀光霍霍，短小的菜刀竟把有大半個人高的大刀弄得步步退守，叮叮噹噹的聲響在天台上回響不停。殺紅了眼的修羅，絕不容許我介入他們的戰鬥，我彷如局外人般站在一旁，拿著狙擊槍戒備。

「哇哈哈！！！乜你唔係要走㗎咩？」修羅咧嘴大笑道。

熊星且戰且退，然而細小的天台又有何處可退？

「你到底係點做到？」熊星被壓到天台邊緣。

他所指的是封印移動一事。

「我都唔知喎。」修羅弓身踏步，欺身進入熊星暗點，反手握刀，接著用力斜挑。

熊星人往後仰，臉頰被菜刀劃過，留下淺淺的血痕，卻痛得呼天搶地。

「點樣？我嘅刻記係唔係好正？」修羅一邊猛攻，一邊戲謔的問道。

熊星咬實牙關，苦苦抵抗著修羅的攻勢。

我看不用多久修羅就可手刃熊星，到時就可完成任務。至於下面的戰鬥，在雙方實力相約情況下，未看到哪一方佔優，

一切都完結了。

我只需要靜待結果。

我依靠在天台邊緣，看著硝煙四起的深水埗，心裡冒起不能言述的空虛感。

「受死！！」修羅大喊一聲，一記掃堂腿放倒熊星。

熊星重重倒地，連大刀都握不住，修羅順勢一撲，壓著熊星，再一刀刺入他的胸口。

「噗！」熊星吐出一口血箭。

「搞掂。」修羅拔出菜刀，雪白的上衣已染成紅血，這就是血修羅的由來吧？

熊星再沒有氣力吐出遺言，一代話事人，就這樣命絕於深水埗，命絕於自己的勢力範圍。

「完成任務，我等你入數。」修羅右手往下一擺，衣服變回雪白色。

「好。」我道。

「咁我走先。」修羅右手一招，一點光球在天台中心凝聚，再飛向他的掌心。

「依個光球⋯⋯」

「就係我所講嘅嗰個人整出嚟嘅裝置，依隻手套可以發射出影響空間穩定嘅干擾光球，咁樣方圓百米之內都唔可以使用任何轉移能力。」

「你朋友好勁。」

「唔係朋友，只係識得嘅人。」

「哦。」

修羅揮揮手，跑到天台邊緣往後一躍，待我往地上看去，已再看不見他的身影。

我坐在地上，點燃起一口煙。

我不會吸煙，特別是身為殺手和狙擊手的我，是絕對不可以吸煙，而且我很怕死，更怕病。不過，此刻我想在遊戲內試試吸煙的感覺。

「咳咳……」

很難受，為何會有人那麼喜歡把臭煙吸進肺部？

「一切都完啦……」我吐出一口煙圈。

我可以退休，我可以不再殺人。

殺人並不好玩，特別是當你要把跟你完全無關的人殺掉時，看著他們生命被你奪去的瞬間，你自自然然會想起他們那短暫的人生、那珍貴的人生是如何被你終結。我每晚都會發惡夢，夢到一個又一個的美好家庭被我摧毀，就像我當年的遭遇一樣。

為何我仍要殺人？

因為我只會殺人。

成為殺手之後，我根本不可能重回正常的人生，我受不了每天工作好幾個小時，換取那卑微的薪酬。不過，當我擁有一大筆足以幾輩子使用的金錢，就不用再工作，不用工作，就不用殺人。

「之後做咩好呢？」

在完成任務前，我有幻想過退休的生活。或許我可以移民到外國，購買一個農場，過著簡樸的務農生活；或許我可以留在香港，每天都不用顧忌香港的嚇人生活指數，大玩特玩，大吃大喝；或許我可以在世界各地投資房地產，建立出自己的地產王國。

然而，完成任務後，我竟然只想過著平凡的人生。

真的嗎？

不。

只是我有點累，累於思考另一種人生。

我習慣了殺人，同時討厭殺人。

矛盾，或許就是人類的本質。

我抓緊狙擊槍，「我仲有另一條路可以揀。」

我可以繼續享受殺人的快感，又不會破壞到別人的家庭，只要在生序世界裡殺人就可以了！

「無錯，」我拿起槍，轉身望向仍在打個不停的戰場，「我可以繼續，繼續留係依個game度玩！」

我扣動扳機，射穿一名話事人的腦袋。其餘的話事人立刻尋找掩蔽物，接著我對準某個警方玩家，在他的眉心間開了個洞。

兩路人馬遇襲，頓時休戰及找位置躲藏。

他們好像有了共識，兵分多路朝我這棟大廈跑來。

我接二連三的開槍，可是人實在太多，他們始終突破了防線，走進這座大廈。很快，天台的大門被打開，幾個南亞人跑進來。

「就係你殺死熊星。」某人說。

我微笑。

「你去死啦！！」

「死嘅係你。」我說。

我扣動扳機，天台上再綻放鮮紅的血花。

一切都只是開始。

＊ ＊ 全故完 ＊ ＊

完左啦

估唔到個短故真係咁短
幾時開寫下一個故

幾時入返先生系列

多謝爸打寫左個題材好好既故出黎，不過老實講感覺有d草草收結

好似好多野都解釋過咁

謝

係會覺得咁，依個故個開頭定位係透過一件事去講個世界同一啲設定，所以會好似無頭又無尾咁

如果有生之年搞掂埋觀察者系列同先生系列，開始寫失序世界二，虹光就會有更加多發揮機會

漏咗個無字？

應該一星期後，暑假開始

But我八月頭去新加坡

開個後記啦....
我原本期待修羅vs男主

一開始修羅唔係話過等男主升高lv會去殺左佢咩

見到個標題完結不是終結，我以為係話修羅殺完熊星會再殺埋男主。

完左喇 咁快就

你睇左書既話就會知道虹光之後加入左修羅既公會

下一個故係咪主線
等左好耐！

短篇，講完單一事件就完
再講變長篇

暫定《混沌虛無》

虹光算中層，比上不足 比下有餘
修羅想佢到60以上先收割

正啊！！！！！！
加速

跟住係咪再由混沌虛無寫落去?

Yes 跟時間線

修羅都未打就完左

預計有幾多章？

講埋就要加篇幅成長篇故
效果又唔會好過第時失序加補充章節

預計唔到，太多會切件

子爭yoyoyo

一百幾十章

唔止啦

正

希望出書 一定買

命運籃球出書

快
一定會買埋

咁快完 不過好期待混沌

好似今星期有，書展都會有

幾時出江河

好撚正 終於要出返先生 等我返去瘋狂返煲先！